Netflix 第一神劇 Dark 第三季集中討論區 （2）

《闇Dark》是一部來自德國的暗黑懸疑劇，和怪奇物語有一小點相似是同樣來自孩童失蹤而開展的故事，當然完全不同的是《闇Dark》是成年人的世界，劇情峰迴路轉，醒腦提神，故事由不可思議蟲洞和時空扭曲開始，當大家投入去睇就會同時被故事吸引，彷佛有引力鑽入你大腦，領你一起超越時空發掘故事的迷離，現已播了兩季，最後一季2020年6月27播出

劇情是呢部作品最吸引的地方，超自然的蟲洞，唔同的時間線，懸念的故事，錯綜複雜又仔細鋪排的人物關系，再加上唔同時間線上的故事延伸和融合，《闇Dark》是暗黑劇中的皇者之作，反正討論點特多，但要和任何未入坑（未睇過）的人講，就只能說極力推薦。未睇的，是你人生的損失！
&nbsp;

由於d post太散同仲係用緊第一季個post傾

第3季劇照

見冇人開我幫手開

晨早流流有咁正既外賣送上門

太好了

睇到第4集

第三集尾首歌好正
有冇人知咩歌？

翻睇第七八中，快d睇完加入討論

我寧願佢 第7集結局就算。
明明解得通都要 bbq

專重編劇

如果用第七集只會不停loop，到時你就無限黑暗

睇緊第二次第八集再回味下

咁先切合主題 the end is the beginning

咁第八都係既

有無新家族圖睇下

最尾漢娜提既時感
可能結局個世界只係另一個大loop

要cap圖，睇下第幾集

真心第三季有啲失望

不嬲都覺得Elizabeth 同Claudia 嗰兩條線最吸引

反而對男女主角個knot 興趣不大

Noah 真係正 同Elizabeth好襯

呢個幾好 有得揀邊季邊集 如果頭兩季嗰陣有就方便得多

HANNAH係EVA個世界都係同EGON生個女

因為對稱

好彩重溫哂s1同2先睇3,唔重溫一定唔記得

依家先睇左s3 第一集

好有當年睇東京食屍鬼re既感覺

有冇人覺得佢解釋 w1 jonas 點解冇死個原因有啲牽強
(畀 martha 開槍打死果度)

Regina個老豆原來係個輪椅阿伯

第4集開頭egon屌緊Katharina Nielsen martha個老母????

算唔算靠個閪上位

Jonas老母Hannah
佢用咗Katharina 個名去咗195x

官方網來
我而家續個人click入去睇哂條line, 咁就清楚好多

正宗淫婦

係結尾有REGINA全家幅
個阿伯係唔係個輪椅阿伯
個個鬼佬阿伯都差唔多樣

不過load得有啲慢

諗深d就有佢既道理

邊集講佢去左195X 唔記得左

然後 katharina老母鐘意佢個名 就幫個女改依個名 好痴線

第二季佢探Ulrich監，最後無走到同Egon 扑野

你不如重睇S1&2

上季 番左去撚9 ulrich

入面family tree 有寫

Ulrich 下半世好陰功

係， 最後望住10：35分果到好sad,唔知果刻佢諗咩，又比人呃左定知道佢出左事，始終佢一早知破唔到loop

初初見HANNAH收左到頸鏈仲以為HANNAH 係Katharina阿婆

無左個亂倫家族
全部人都好幸福

啲過場動畫煩囉，頁頁都有，最好用keyword上下來轉頁。中間想叉開睇另一個人又唔得，最好睇哂一個還一個

所有野都係一個loop
Cls

之後就整左成班人出黎

有無人知點解 Martha 同個三集友 既傷口會左右掉轉？

Claudia點發現loop既漏洞？同埋佢點解可以死左又出番尼？

我補充少少呢個問題：
1. Claudia點發現原世既整錶佬發明時光機令到個世界分裂多兩個？

2. S2明明Noah殺左Claudia, 點解S3E7 Claudia又出得番尼？

3. 順便問埋，Adam用兩個世界嘅毁滅力量送走有餡既Martha，原本expect有乜結果？自己消失？點解佢見到Claudia之前好似有啲錯諤？

邊度睇到兔唇人同諾亞個妹生左ulrich?

食Moon dust creators ass!!!!

生咗Ulrich 老豆

唔係Ulrich 咩？

邊度講兔唇人係Tronte 老豆 ?

官網呀

兔唇佬山洞前俾手扼細個既ulrich老豆

2個world會左右掉轉

無爛尾
真係Netflix 第一神劇

有集兔唇佬去搵細tronte話佢個名係兔唇改 又俾咗Agnes 嘅鈪

Time To Say GoodBye 但apple music 無 目前要去YouTube聽住先

而Agnes 講過佢老公係個好唔虔誠嘅牧師
兔唇男又同Doris 講佢以前係牧師 + 幫Tronte 改名

原世界應該都係 Bernd

第七集真係好震撼 已經可以做結局

唔該

平時落曬灰塵係咪舊世界205X年? 沙漠係新?

呢啲 detail 位好正

沙漠係W2既末日後

第7集BARTORSZ好慘
每次個仔女出世
都發現同未來有關
最後發現個老婆都係

係wo

2. S2明明Noah殺左Claudia, 點解S3E7 Claudia又出得番尼？
呢個係未死嘅 Claudia (即係時間點再早少少，未同 Egon say sorry 之前)

1.阿當阿娃太執著以為係 光同影 黑同白，唔係正就反，忘記左係三位一體 ，提過凱爾特三角

2. 鳩估，死左果個claudia係最老既，當佢80歲，咁80歲之前既佢仲係到時間旅行緊，未必一定死左果個黎

3.佢預期會好似最後消失咁

我重睇最後兩集既理解係，事情會不斷重覆進行，死咗又會再黎過，你殺左上一個loop既人，下一個loop既又會再出現翻

第三點
Adam以為自己係個LOOP唯一一個行到最後
點知Claudia一早行晒仲返轉頭

1.Claudia話3季第7集前同樣既事發生過無數次,無改變過
可能佢無數次最後搵到個根源
2. 留名等解答
3. 應該想眼前一黑 或者類似結局咁化灰

大家討論下，了解更多細節，好正

yes,初初以為記錯
睇睇下連Bartorsz眼個粒野都移左位
就知有古怪

呢個位好撚正！

即刻睇晒量子糾纏啲référence

Yes

有講過 愈諗愈有味道

個阿伯同佢講 想做就做 唔係個個都有上位嘅機遇

個8字LOOP分外圍分同內圍
一個有JONAS一個無
兩個世界同時進行

On9一問

大家可唔可以教我點加密

插入加密,禁次

撳4次

睇到覺得好撚煩

reddit 嗰邊都好熱鬧
每集開一個獨立post 嚟討論

有冇咩大發現轉貼D過黎分享下

比人殺既,反而最後冇事 可以飲酒傾計
PETER,Hannah,,Regina,Katharina

地堡門方向開啟的三種方式 來判斷有三個世界

我唔係好明 個三集友唔係得一邊世畀有？
姐係同一個人去左另一個世界都會左右flip?

Good observation

Wöller 重未解釋到佢隻眼咩事

有幕分開一齊入唔同既核電廠 啪制,殺親人基本都係 係主角世界

真呀,劇情一回事,拍得好睇係一回事

誚左啦，上年既夏天．．．

佢個官網介紹真心正

2個人黎

有時發現用佢d對白黎回覆好正

第七集仲未解到個 loop, 就咁結局實畀好多人屌

其實佢套理論擺去原世界都講得通，三個世界根本係 inter-connected, 你做任何野諗住去改變過去，反而會成就已發生嘅事實
如果佢第8集講佢兩個 travel 去 原世界反而令到表佬個仔撞車，個 loop 繼續落去，雖然好 sad, 但係我會鍾意呢個結果多啲

有冇人留意到 w2 男裝版 Benni, 男裝版個樣好難認

Katharina個演員都幾勁，一邊又肥又醜
另一邊容光煥發眼鏡look (睇得出後生幾正果種)

留名

H.G Tannhaus 真係改變左個世界
不過連佢自己都唔知

好有奇幻feel 你一個諗頭就變左兩個世界出黎

如果佢過去先令佢地撞車 咁個loop就係結唔係源頭

最想睇係原世界係loop幾多次先分支到兩個世界出嚟
剩係noah同啞妹同佢哋個女點線一開始誕生出嚟都好難以想像

mikkel同elizabeth 一年高左勁多
martha肥左,醜左
得少年regina keep到個樣

[/member]睇到第7集 想問比老約拿捉左果個martha 老約拿話martha個肚係起源 想問係果個肚入面真係有仔定講緊將來佢個肚 到依家都重未明點解個肚係起源[member]

原本我都suppose他地返左原世界 先導致車禍 之後繼續無限loop

呢度個 timeline 解釋得好清楚，佢死之前已經 time travel 去 E07 (future) 同 Adam 對話，之後先去死

martha肥左,醜左
駁唔到

但好似大波左

第7集仲未講咩，唔係好記得幾時講，個兔唇人同時屌咗w1 &w2 嘅 Agnes 先生堆人出嚟，你睇個 family tree 就知, infinite sign 即係兔唇人

好唔合理
兩條唔同精蟲點會生都同一個人
同埋唔喜歡自己係自己祖先個設定

結尾係咪暗示原世界都會世界末日同無限loop?

同埋a world without winden 呢句暗示緊咩？

仲有 martha 細個已經見過 closet 入面嘅 jonas
即係佢 travel 去原世界都係 part of the loop?

同我地講來生不做香港人差唔多

其實應該係一直同時進行緊所有嘢 時間係illusion 係continuous 今年嗰個死咗 但上年嗰個仲未死

所以其實adam係prove唔到martha有冇真係消失㗎佢係見到claudia嚟搵佢 破咗loop先知衰咗

Jonas Martha 去改變過去>1986年無兩個世界出現>冇人改變未來>鐘匠仔全家死>鐘匠係1986年創造兩個世界

冇人改變過去

Bartosz係結尾個世界線應該無出現
佢老母結尾同 Katharina好FRD
因為無Ulrich 恰9佢
就唔會有佢老豆救佢老母情節出現
Bartosz真係全故事最慘

我唔係好明你個loop

Side track 少少，closet 呢幕應該參考interstellar

Pushh

亂到仆街

franziska 靚左

全套劇得三個稱得上係靚女

1986 Regina
1986 Hannah
2019 Elizabeth

原世界，鐘匠仔全家死，激發鐘匠整時光機，點知發動時光機分裂出兩個世界，World 1 Jonas + World 2 Martha ，因為adam同Eva雙方都有私心，所以兩個世界無限loop，最後靠行完哂兩邊既W1克勞蒂亞，點醒左Adam，先再係世界末日之前救走S2 第八集既jonas ,引領佢同Martha 去1986門第一次開既時候，即係原世界分裂兩個世界前嗰一秒

你呢個我明 係個故事 我係唔明上面個巴打嗰個 佢好似想講最後都會有2個世界

睇諗睇玄
最衰身邊d fd無睇

所以都係因為claudia 好錫個女先會有Loop同破到loop

😂其實我都係想回佢

原世界唔係part of loop，係原世界因啟動時光機而分裂出兩個世界，佢哋travel去原世界嗰個moment 已經係破loop，如果雙方W1 Adam W2 Eva各自唔讓步，係唔會有破loop去1986嗰一刻

啱啱睇完第一季留名

加油去官網睇住時間線圖易明d

我睇法唔會有世界未日
行雷個下感覺以為世界未日又要黎
但去到最後d燈著返,無事發生
所以我諗無事呱

a world without winden 應該都係想呼應上兩季姐

啱呀，首尾呼應

台仔ptt問緊Regina生父
有人提到 官網302~307的祖譜是寫特隆德308才變廠長的...

上面一早有人講咗

想問第7集1911年爛面約拿係咪之前番到去18XX果個中年約拿

講緊兩個世界同原世界既生父唔同

年輕爛面Adam
係中年約拿,電到爛哂

三個世界都係 Bernd

係，佢整時光機果陣不斷fail 就電到爛面

但唔係係18XX年電中手渣咩 定只係無詳講

係，你睇有錢仔都變左佬

佢成日企係度睇嗰幅畫，d紋路好似佢個頭

martha對奶子好正

點解dark無爆紅 不論劇本，音樂，場景和演技都好細緻同震撼

咁所以boris niewald呢個人係無乜特別？
單眼佬故事慘變彩蛋

唔係美劇，雖然有 dub 都會有影響
燒腦劇唔係咁易入口，人人鍾意睇
stranger things 啲 popcorn 片反而易紅

唔得呀
因為第一季第一集就講咗個結局出嚟喇
母體數據錯誤

可能因為香港無咩人留意，加上徳文，我心諗又係睇字幕者，有咩所謂

唔記得邊度睇返嚟，單眼佬隻眼真係有事，順便變埋 eater egg

Stranger things 完全唔同層次 但都俾人擺咗上神枱

終於睇曬 覺得係一個好復雜GE butterfly effect 個因係好少GE一件事 但搵個因出來好難 係個圈入面真係好難搵

Magnus 同 Franciska 扑左三季野都無下一代有啲講唔過

有下一代又要解釋一輪

香港netflix 頭十都入唔撚到 好sad

W2 化番正常妝好睇好多

到時多唔止一個dimension
出多季都搞唔掂

所以翻睇嘅時候發現

點解香港人咁少人睇

要用腦 不了

之前reddit 有人估同 Nielsen （martha 家族）同 Kahnwald （Jonas 家族）有關，係既話個劇情再癲d

第一季唔錯
二三季 d 怪獸露晒樣幾悶下

開始重睇緊第三季

有冇人發現martha面上個細傷口一時右邊一時左邊？

係咪代表一次比歸adam邊一次歸eva邊

爛番茄公投Netflix最佳劇集，算係咁
唔介意睇動畫既可以睇下 命運石之門，都係神級燒腦穿越劇
同樣唔算爆紅，但動漫界 計埋鬼佬圈 公認top2 動畫（第一係鋼鍊fa）
年頭宣佈咗會改編做真人美劇
如果拍到同動畫差唔多，應該屌打 Dark
嚴謹性同邏輯性大家打平，但故事性強好多，搞笑 感人 無力感，多好多元素

最尾果集變咗右邊傷

你睇返第一集係屋同係山洞已經唔同左位 仲要只係閃左一下

w1 左邊，去到w2 mirror world 會flip 咗去右邊, vice versa

我咁諗
其實都只係呢個cycle 因為有Jonas 同Martha 阻止咗場車禍->tannhaus冇發明到時光機->冇Jonas 同Martha 嘅存在 ==>所以(下一個cycle)冇阻止到車禍發生 -> 發明時光機 -> Split 咗做三個世界 -> Dark S1E1 三個世界係咁loop

睇alt Martha 個身世睇到最尾會有新family tree (S3E8 Hannah 同Wöller 一齊嗰個) 唔知有冇人講過

應該無左時光機就無得loop.

bad end 先係你心目中既good end

吓 有咩

Agnes 喺EP4 (2053年) 去邊?

但故事個設定唔宿命論，唔係what done is done 個種，一開始個Set up 係可以time travel，過去未來現在可以互相影響。中間有一集開頭有插入薛丁格的貓，兩隻不同的貓，活在兩個不同的時空。每一個不同選擇以及概率事件所導致的不同結果，都有着各自的時空。中間Adam 同 Eve 最大問題係理解錯凱爾特三角，佢地一直以為只係過去未來現在，直到Claudia 點醒Adam 凱爾特三角可以係三個維度，佢地存在本身係一個錯誤。

新手啱啱睇完s1第3集已經想棄

完全分唔到邊個打邊個 好撚亂

有兩個人唔知佢係邊個嚟，睇下有冇人知。

1. 2nd world 入面Martha 同班人探險，逃跑個陣martha跌倒後拎轉身見到呢個人嗌佢個名。

2. 唔記得season 1定2，年輕Noah同一個中年紋身佬掘緊個洞，最後年輕Noah 殺咗佢。

最後有冇神人認到哂Sic Mundas嘅角色？

1. Martha

2係老左既bathos

邊個Martha?

男主第一季整唔見米強個陣
都試過見到黑蚊蚊既自己

女主Martha=第二個世界既男主
所有做過既野都係一樣，係人物關係有唔同

補充少少，其他人都有類似安排，免唇人條疤係唔同世界都會左右掉轉

呢個真係不滿

以後冇得同人講DARK係完全冇bug同世界第一luuu

個單眼佬警察係咪特登惡搞放落去

係 導演訪問有講

岩岩睇緊第一季？想問下total 係咪得3個seasons?

原來頭post 有

岩岩睇完 好鐘意ep1啲仔細位
平行時空 臭雞Hannah得到烏利希個人
但烏利希仍然無同佢講我愛你
（w1嗰陣 Katerina鬧hannah嗰陣有問hannah烏利希有無同佢講過我愛你
跟住hannah去到羈留所又係勁追問烏利希愛唔愛佢）

於是之後egon對hannah講我愛你 佢打左個突

同埋兩個world開學第一日喺Martha入面個一鏡到底
好正

DARK 講細節真係1000分

去翻1986年殺已經知道本書最尾幾頁既Noah

Reddit見到靚圖

咁既話第7集結局就得啦
唔係下下宿命論就正既，用到濫晒

丫

咁又解得通喎 好嘢

但而家

我覺得解得通，都解得靚，睇完第8集會覺得舒服

頭兩個season我會毫不猶豫同人講dark係世界第一 沒有對手

不過故事、細節、character development果啲仍然係A++

其實點解要加密
討論 咪討論

劇透”死全家”

好似冇交代過Helge老婆?

有冇人都覺得W2新look包包面Martha正過W1個個？

如果Peter係Franziska生嘅話仲更加正

想問下邊個講兔唇係約拿同瑪莎生出黎 剩係知佢係agnes 老公生特薩德出黎

第二點，Claudia係見完adam之後，然後去同egon道歉，之後先比Noah殺

有冇解決原世界鐘佬點樣整咗兩個世界出嚟？
我點解分裂左就會無啦啦多左Egon Ulrich Jonas 呢班人

Franziska正d, 夠淫

去睇番愛的逼降啦

亞歷山大都係局外人，但冇左ulrich 樹林霸凌同英雄救美，所以原世界冇一齊到

第一季第一集就講左第3季既野出黎
唔好話人地一早諗好左 亂up人 爛尾

結局就永遠都滿足唔到所有人，睇依類劇就係睇佢點破loop,依家破完之後 又話 破唔到loop先神， 到破唔到 又屌人地爛尾諗唔到結果就任佢狂loop

官網如果家庭樹看完亞當或夏娃的故事 回上層會有彩蛋（轉至ppt),個官網真係整得好有心機

Elisabeth最正

可能係香港人太悲觀，情緒太負面
覺得所有嘢都要bad end先係好
但其實已經完得好靚呀 冇做多左

轉貼

而第三季前7集基本就是在講“Martha瑪莎世界”的老年Martha瑪莎是如何讓每個人每件事都回到循環的，這樣她兒子就能活，每個人雖然會不斷循環， 但至少都“活過”，和老年Jonas相反。 老年Martha瑪莎經常派出老中幼三人組（Jonas和異世界瑪莎的孩子）“糾正”各種偏差，例如殺掉城市規劃局的人保證核電廠能順利建成。 而老年克勞迪婭則是倆世界和倆世界的各種時空的MVP，她希望一切都先按照循環，但是在末日發生前某個時空暫停時刻去破壞這個循環。

因為亞當和夏娃倆人本來就是這個時間錯亂生成的，他們都不知道他們的任何真相求知都只是在推動整個循環繼續循環。而蕾吉娜不是屬於這個時間錯亂圈的 （這也是為何全劇沒發現誰蕾雷吉娜爸爸因為她爸爸是圈外人），所以這也讓克勞迪婭獲得啟發，察覺到和第三世界（也就是坦浩斯原始世界） 的聯繫，克勞迪婭之後還跟阿當說了這番話：“我花了33年的時間在你和她的世界中尋找答案。了解一切如何從同一個家族樹中重生。直到我意識到 我們並不是所有人都知道的結局，兩個世界都是必須從別的東西中生長出來的癌症，如果將其刪除，就摧毀了它所產生的一切，但是卻可以使起源世界中已經存在的一切都活著。 ”

28.關於世界分裂。

坦浩斯的個人實驗導致世界分化出多兩個世界，很有趣的一點是：這兩個世界在生成的瞬間已經是沒有結局沒有開始的，所有的循環都在瞬間生成，而且都是注定好 的。 所以劇裡一直的“開始就是結束，結束就是開始‘的確不是在故弄玄虛。

但是，時間錯亂這件事歸根結底是發生在1986/06/11，是有開始的，但所有因為1986/06/11時間開始錯亂而誕生的人，他們都是沒有開始和結束的。 （這句話很重要大家可以細味品嚐）

30.克勞森（就是第二季那個結尾空降的探長，他弟弟名字是“亞歷山大”死於33年前）的意義。

我覺得克勞森的出現說明“無論你想怎麼阻止命運，最終命運都會安排一些貓狗來實現命運”，克勞森應該不是時間錯亂的產物，但他的加入，就是為了促進世界末日的 發生。

31. Helene（女校長的媽媽/看守老年烏利希的醫護人員）為什麼要殺成年的女兒？

因為Helene年輕時墮過胎，當時還和漢娜有對話，而有信仰的她認為胎兒會去地獄，這也是當卡特琳娜為了鑰匙卡追趕Helene時叫的一聲媽媽，讓Helene覺得這個人和 死去嬰兒有關。 而且Helene回家還打來自己的女兒——年輕的卡特琳娜，這也是為啥隔天卡特琳娜去學校時，小漢娜問她為啥臉上有傷。

其實整部戲應該是“亞當+夏娃+克勞迪婭”三位一體的故事，三個人都一樣重要。 亞當說自己和白惡魔“老年克勞迪婭”是對立，但又和夏娃對立，而夏娃更是忽略克勞迪婭，甚至眼前的克勞迪婭被替換都不知道（異色瞳位置換 了）。 但其實要解決這個時空錯亂的問題，是需要三個人一起來，少一個都不可以。 而且克勞迪婭是這三個人裡最聰明的，懂核電懂管理，亞當和夏娃就是倆沒完成高中學業的學生哈哈。

依套野真係預你番睇

係個湖同老母遊水

ulrich學生時代件衫後面就寫左No future

Fix左Egon都會係度，因為last都有regina，多左出黎既人，全部都係啲人time travel 之後番去生出黎既人，形成惡性螺旋。

有條傻鳩 接受唔到我講既事實 係到留負評

而個位好正 原來就係講緊佢老母
仲有係沙度執到條鏈

w-1嘅Claudia殺咗W-2嘅Claudia, 跟住用33年去了解晒兩個世界, 咁佢點樣發現原來有W-0, W1&2都係由佢分裂出嚟，甚至具體地知道係1986年整錶佬製造嘅時光機出事？

想無限loop嘅當第7集係大結局就得
想破loop嘅睇埋第8集

只係你未明遊戲規則

呢套野 miss 左一兩分鐘 已經唔知miss 幾多野

劇應該冇具體講點發現，劇文字上都係講用左33年 搵答案 佢識到點點點

另外銫殘留果到 我都未番睇 真係要番睇先認真明套劇細節

不過 世界1有幕 坦浩斯同 年青夏綠蒂傾計，都係囉左張全家幅，都係話撞死
不過冇講佢整時光機 ，淨係話撞車之後 有人放低bb夏綠蒂 唔知有冇咩用意，同埋本時光旅行書內容係咩

未來既伊利沙伯同成人既夏綠蒂去攞走夏綠蒂bb擺低係佢到

本書係原世界錶表佬既書，應該出左理論書先，應後自己整時光機，之後意外分裂成兩個世界同loop，所意書同時光機兩個世界由誕生嗰一刻就開始存在

依個其一啦

坦浩斯應該有野冇講，同埋佢家族 不嬲都想整時光機，可能啟發到 女廠長呢

我反而覺得就得原世界嗰部係叫真係整出黎，W1嗰部係Eva俾W2克羅蒂亞（W1假扮既), 其實都考究唔到，分分鐘誕生兩個世界就已經存在，因此原世界有既野兩個world都有，原世界最尾一刻係有時光機，所以分裂時就有

老中青三人組咀個傷口有時左有時右

點解約拿係平行世界比馬莎殺左都無事

下個loop會補上，因為每一個時間點都同時進行緊

w1w2會相反

依個好笑 屌

起碼有生過仔呀

睇左一陣第三季
果斷棄劇圖
已經唔知講緊咩野
拖呀拖

有對時空劇有一定認識會易d

有冇人睇過慧星來的那一夜？

noah 被殺唔係喺1921年?

係，殺完 後生行出教堂

官網有時間線

係米返去198x年生Tronte？

Noah比人搶走左個女之後，佢係用咩方法穿番去舊時？

1921 出世 之後 1953去溫登（依斷時間跟過 Claudia 同阿當），之後1954年走左番192x殺阿當，之後冇左佢既價值

官網有

應該都係舊黑色上帝粒子

同你講都得，唔好講出去，上年既夏天。。。

但係喺S2, 張新聞紙係old claudia 畀agnes, 之後agnes 再畀noah
所以可能agnes 去揾世界末日之後既中年claudia
又或者去1921 殺noah, 因為佢喺1953冇時光機去1921

核電廠入面果舊黑色野？

老中青唔係W2先有？w2 馬莎生

睇完都係唔明

因為claudia 發現世界末日果時，會停頓唔知幾耐，果刻係loop之外,而果個時間 可以作出改變，所以會破到loop

去到w1殺人就會mirror 返
佢哋臨apocalypse 分別去w1w2核電廠做嘢嗰幾幕side by side 睇可能會清楚啲

第三季最尾男女主角響個虛幻空間裡面
好似interstellar內面個男主角跌入黑洞果陣咁樣

可能budget問題
我覺得依幕啲cg差左啲

若對於兩個相互糾纏的粒子分別測量其物理性質，像位置、動量、自旋、偏振等，則會發現量子關聯現象。例如，假設一個零自旋粒子衰變為兩個以相反方向移動分離的粒子。沿著某特定方向，對於其中一個粒子測量自旋，假若得到結果為上旋，則另外一個粒子的自旋必定為下旋，假若得到結果為下旋，則另外一個粒子的自旋必定為上旋；更特別地是，假設沿著兩個不同方向分別測量兩個粒子的自旋，則會發現結果違反貝爾不等式；除此以外，還會出現貌似悖論般的現象：當對其中一個粒子做測量，另外一個粒子似乎知道測量動作的發生與結果，儘管尚未發現任何傳遞資訊的機制，儘管兩個粒子相隔甚遠

3個loop

sg中段太有溝女game feel(事實都係溝女game) 對劇情嚟講係扣分位

根本有兩條女del咗去影響都唔大

有冇全文link

我睇完第五集 都未睇到個起源係乜
係我miss左d咩 定係其實真係仲未提

我覺得可以拍埋 Claudia 佢點搵

咁就100%神

而家只係急咗少少 但我心中都比85分 season 3

因為Season 2 100分滿分

On9仔

同全世紀講自己有幾蠢

強國野黎 不了 ，不過好似佢都係考reddit

同埋其他都係大家已知 既

2040 終於實驗成功 整好咗 dark matter

有小小急，但我欣賞改善左好多，由第一季真係認人有d難，第二季會老/後生 畫面版拼埋一齊諗野,到今季 有埋年份 同 轉世界2時 有突效，好貼心

最好睇真係第2季 特別係阿當現身，睇老豆自殺，ulrich搵仔 最後馬莎囉金球出現 都好睇同有驚喜，第3季信息量一下子太大

有無人覺得呢套劇有少少問題
姐係佢可以自原其說但又講唔通之後d穿越有幾必要

第八先會講，頭七集係講緊W2既Loop

其實無拖

有啲似發咗個有邏輯嘅夢咁囉

因為佢分裂2個世界出黎果刻 所有loop已經有

當然你話穿梭既小事/大事都係劇情需要

最後博士無整到時光機出黎就唔會有上帝粒子？上帝粒子唔係核電廠整出黎？咁個山洞唔係一樣可以穿越咩？

（1）烏利希學生時代的夾克後面就自己寫了No future。

（2）兩個平行世界裡，克勞迪婭的異色瞳互換了位置。

（3）Jonas世界：森林洞口的沙發在右方。 Martha世界：森林洞口的沙發在左方。

（4）Jonas世界：家里外面的樓梯在門的右邊。 Martha世界：家里外面的樓梯在門的左邊。

（5）Jonas世界/Martha世界：防空洞的門是翻向左邊。 原始世界：翻向上方。

（6）坦浩斯的原始世界好像裡沒看到核電廠。

（7）巴士牌的位置，有個世界是在側邊，有個不是。

（8）瑪莎世界的那些時間字幕都是反方向的

原世界 冇左3人兔唇修正，應該唔會起到核電廠

核電要起源blackmail先起到

我反而希望佢講得再details D

細節決定高度

係，好正，不過有d位真係無得解釋，正如大爆炸所誕生既野，學劇內咁講，為存在而存在

異色曈位置換
係因為world 1同world 2

所以兩邊Claudia個異色曈分佈都係一致

暫時仲係冇bug 好痴線

睇完覺得Elisabeth生自己老母唔係好合邏輯
但係Jonas隔幾代生自己又感覺無乜問題
好矛盾

可能因為年代太近

幾個問題，暫時幾混亂，搵日要二刷

唔該師兄

有個問題求指求 Martha塊個細傷口點解好似時左時右既？

睇係當時係邊個World度

起源咪就係第4集嘅尾，Adam同Martha講架囉。

eva同Adam個世界係同時進行
兩個係8字內環同外環同時跑
劇中有解釋

World one world two mirror image

你留意下 地下室都左右 警局都左右 成個世界都左右

2. 冇分普通唔普通
4.yes
5. 母體數據錯誤係指佢地個世界，阿當為左陷家剷而努力，阿娃就會左維持loop而努力，係得claudia真係為左救自己個女盡心盡力，什至殺埋個女破釜沉舟，先搵到個bug

岩岩睇哂 諗住睇完family tree 再重刷
先發現Jonas係ulrich 呀爺 Ulrich 又係Jonas 呀爺

真係好多research

j死人

Jonas係ulrich 呀爺 ，我已經唔記得左點黎

起源世界的卡塔琳娜也叫卡塔琳娜？
卡塔琳娜這名字不是 要漢娜盜用後回到過去跟海倫娜相遇才會出現嗎

漢娜先認識卡塔琳娜才盜用她的名字，由來是迴圈沒有起點

係咪小bug

應該咁講原世界既野先係真實原設定，我地睇緊既全部都係Bug

又啱，好似發夢咁，夢入面好多野都係基於現實世界既狀況，而天馬行空

所以分裂出黎既W1W2某d人設係跟原世界，而且結尾都唔太show原世界太多人，主要帶出科學家同事件起源

既視感，漢娜咪又係改jona

咁多人問，要擺落FAQ

啲人係咪連Jonas屋企左右掉轉都睇唔到

jana
Ulrich 老母

發電廠個景點都睇到卦

唔係，係claudia

仆街又要番睇下先

我都記得係Claudia
Claudia屋企有酒店收留Tronte同老母

我以為卡塔妮娜老母，因為墮胎妹

Egon 同老婆離婚
Claudia 同 tronte番屋企
Claudia問老母喺邊
之後兩個扑野

所以有墓地嗰幕，我以為佢係我個女
即係無講邊個搞大墮胎妹

應該係w2 Claudia 去到w1 先同 w1 Claudia 一致
喺w1 兩個右眼都係藍色 (要搵人 confirm 下，好難搵張比較光嘅相)
即係w2 Claudia in w2 應該係左眼藍色
w1 Claudia 去 w2 見 Eve 個 scene 應該係想表達佢留意到左右掉轉咗，知道佢係w1 Claudia???
至於點解 Eve 唔踢爆就唔知啦

仲以為我睇漏咗

just ignore this 係我搞錯咗

有幾點如果再有關連，應該會再痴線d

點解Claudia 最後破到loop但都會消失？
姐係原本世界就無佢份？
咁如果係咁佢靠咩去搵到個bugs既線索(Regina not in loop)同時又可以令regina係原世界出現？

claudia都無消失
最後原世界嘅全家福咪出現左囉

Magnus 同franziska無仔生真係唯一嘅bug黎

有咩可能要第一季扑到第三季都無大肚，仲要1888年連condom都無

LGBT 又贏

齣劇冇黑人好唔啱囉，要杯葛
BLM

人地德國唔係美國喎

可能當佢不育呢

人地其實搞左一兩次者，仲要有一個係W2

計好時間

想問
係咪3個世界係咪都可以做到時間旅行?

主世界 冇核電廠 但鐘老發明時光機 打通通道
w1 w2核電廠1986發生意外 打通通道

定主世界都可以影響w1w2? 主世界有嘅野w1w2都會有?

W1W2係根據原世界而誕生，誕生咗W1W2就無原世界
原世界係鐘佬發明左時光機，唔係打開通道，係創造左W1W2

呢個係梗定咩？
唔明

姐係主世界係時光機失敗咗 1分為2 變左w1w2
Jonas同martha就係喺末日時間停頓嗰一瞬間返返入主世界消滅源頭?

192x年Hannah 帶個女返去搵jonas
有冇解釋點解佢會冇啦啦返去搵jonas 既？
終於記得自己有個仔？
以為佢留返係195x年
係邊個帶Hannah 返去架？
Hannah 俾jonas 殺死好爽快，但俾佢嚇親

係

你睇哂未先

Hannah話有人同佢講點搵返個仔

佢正常講嗰陣時就行大雷，咁就完咗，玩尻我地班觀眾

我記得就egon不負責任任後，臭雞無落到仔，之後再下一次出現就揾爛面中年jonas，要提下年份先，我都覺得有d奇怪

佢話有個老女人叫eve 話去邊到就會見到jonas

仲有係eve世界嘅hannah 比ulrish搞大咗
老年egon聽eve指示去搵佢 (s3:7)
呢度又係好含糊

照計咁大個肚即係要流產咗再比老egon帶去搵中年egon屌先有Silija出嚟 好難想像

s3? 邊幕

Agnes有提過老公走佬前係個牧師

兔唇就喺s3同doris講佢以前係牧師

認棵樹會易啲

Thanks 原來係呢到暗示

講咗兩輯都未講到點解
s2？ Clausen 問過一次佢隻眼咩事
佢原本開緊口解釋點知差車到Claudia 跟住冇咗件事

好似Tyrion 喺got個joke講咗成個series 都未講到咁

W2都係唔好考究算

s1 成班𡃁仔夏天游水
Bartosz 講鬼故嚇martha

S2黎

S3睇到個下又係mind blown左

諗返起Magnus 見到Franziska 嗰幕

不話我都係鐘意martha多d

泳衣超正

屌 睇到好撚亂啊 本來頭兩季已經分唔到人 第三季仲撚大獲

睇住官網會好d，個網好簡單，點你睇緊嗰季同第幾集就得，會講你知時間線

剛剛又多次第七集回味睇左三次

剛剛睇番官網人物圖jonas同martha同時間點，明哂點行

Franziska 正啲，尤其是W2 金髮 look

有冇人覺得嗰啲配樂好正
來來去去都係嗰幾款
但又做到好懸疑嘅feel

仲有，今季個髮型真係唔掂

主題曲又上腦，配樂又正

同埋真係肥咗好多

你睇W2 Ulirich都係，塊面勁方

睇睇下直接叫佢做肥妹

season 1,2 martha唔差嫁
season 3 drama果幕對比S1 好明顯肥左

連個鼻都大埋
係咪有咗？

佢畀w2 2019 helge 殺死之後瞓低成個肚腩標咗出嚟

btw w2 個bunker 係黃色牆紙
冇記錯嘅話s1 有影過erik 分別喺藍色同黃色牆紙嘅bunker被time travel
係咪應該代表咗由s1開始已經plan好咗有兩個世界

我覺得195x 個Claudia 同 1986 Hannah 有啲似樣
都幾靚

單眼佬究竟做乜單眼

佢不嬲嬲方方地
好型

應該plan好晒三季先拍

s3 收得好趕
如果多兩集就好

係無講

唔知有冇人問過
點解最後個b又係Charlotte?

不過其實都ok，剛剛我又睇番第七集，其實都第三次睇，再對住官網d link，又諗通少少

你講邊個世界先？

我頭係官網條link先㩒咗jonas條Line，終於睇通咗完來末日係屋仔嗰日，其實就雙線進行，對應番S307一開頭錶佬所講，兩個結果同時在，死亡同出生

屌上面張圖真係好大對比

不過都仲係好正，歐洲人呢個豐滿程度岩岩好

又要擺落 FAQ

官網有講

所以單眼佬隻右眼咩事，官網個解釋load唔到係咪正常

發覺jonas都幾矮下 s3拍埋Martha 都幾覺眼

jonas 170 martha 175

終於睇晒三季
頭兩季仲睇咗兩次
總結DARK係我心目中一定係神劇

但有無人同我一樣唔太接受到最後幾集基本上係走火入魔
有兩個世界甚至最後一集講原來係有三個世界
本身我仲接受到
但世界一竟然夾硬分裂出有三個Jonas o既平衡宇宙 (最後亦有兩個不同Martha的平衡宇宙) 出嚟
a. 老Adam殺Martha然後落地牢, 無核爆死的Jonas
b. 被世界二Martha帶走的去世界二的Jonas
c. 老Adam返去帶走Jonas去世界二的Jonas
呢個概念我真係唔知形容佢有創意定自圓其說 (最後更有兩個不同Martha的平衡宇宙)

睇完今季，我懷疑有多重世界呢個按排唔係劇組一開始就諗到，係見第一季受歡迎後先加上去，我諗我比較prefer佢只講一個世界裏面無限循環o既因果關係就算.

鐘佬個孫
冇炒車之後返去鐘佬屋企個b係charlotte
但charlotte唔係elizabeth個女咩?

佢個孫不嬲叫Charlotte之後撞車死左
有人比個B佢 佢照叫個B做Charlotte

睇黎你要再睇多次

老Claudia之前S1定S2同Jonas講過
我見過無你嘅世界，都唔係好好多（大概係咁嘅意思
睇左第三季就明曬佢點解會咁講

其實幾頂癮
佢解咗反而一定唔會印象深刻
唔解既話 吊住你癮 間唔中提到Dark 都可能拎黎笑下

1. Adam以為起源係兩個世界嘅結晶（W1 Jonas+W2 Martha個仔），以為殺咗W2 Martha同佢肚入面嘅bb就解到knot，唔會再loop。所以佢見到Claudia出現嘅時候先知原來自己一直諗錯咗方向，原世界先係個起源

2. 本身個loop得兩個outcomes，好似個knot咁有內圈同外圈

一個係W2 Martha接走Jonas＞帶佢去W2＞搞大W2 Martha個肚＞俾W2 older Martha槍殺，所以去過W2嗰個Jonas係唔會返到W1，更加唔會變老，因為已經死咗

另一個係Bartosz帶走咗W2 Martha＞冇人帶走Jonas＞Jonas留喺W1＞變中年Jonas，所以呢個中年Jonas係唔會經歷過去W2嘅事

Adam帶走Jonas係第一次發生，因為Claudia第一次搵到真正起源，俾指示Adam叫佢搵Jonas同w2 Martha一齊去原世界阻止車禍，所以呢個唔係part of the loop

3. S3第8集，Adam問Claudia而家所有嘅一切以前係咪都發生過，Claudia答佢Adam想摧毀源頭呢樣嘢已經發生過無數次 即係佢次次都以為自己好醒終於完，次次都話最後一個cycle，但次次都fail然後再loop

4. 好似話Claudia係做晒所有嘢，包括s3第8集同Adam對話先去俾Noah殺，有time machine時間已經唔係線性咁進行，睇落好似一早死咗，但其實佢去咗未來再返過去俾人殺都得

5. 我都想知呢個，我估係W1 Claudia今個loop殺咗W2 Claudia，以前係未發生過（？）然後佢連埋W2 Claudia嘅嘢都做埋，兩邊走，確保兩個世界都係跟返本身個loop嚟進行，所以除咗佢搵到起源之外對其他事冇影響，跟得返個loop嚟行，所以最後破到loop（？）

有錯求指正

巴打睇得幾透

5. Claudia 講過, 佢係每一次loop 都會accumulate到新嘅知識, loop左好多次之後, 去到突破點就做出第二個決定

點解每次 loop都有新知識, 可以加入到少少嘅randomness ?

我諗原因係, 唯一唔洗跟loop走嘅機會就係apocalpse 果 億萬份之一秒。呢億萬份之一秒不斷 accumulate, 最後達到臨界點改變左少少野, 因為蝴蝶效應令到claudia 選擇殺死W2嘅自己。

點解呢「少少嘅改變」會落係claudia 而唔係其他人身上? 呢個問題無意對。因為落左係其他人身上, 個故事就變左係其他人破loop而唔係claudia, 到時又問點解係其他人破loop, 而唔係再另一個人破

點解係claudia,係因為得佢係為左個女而破loop，另外claudia好似同jonas講過，大事改變唔到,最後一定係會係果個結果，再loop
但小事可以改變

第一集有提過 主世界+世界2架啦
至於jonas果到 學claudia果句，你仲未明個遊戲規則

你睇多次佢講薛丁格的貓+量子糾纏 再google就易明 d

終於睇晒

好撚正

但第一季有人係地下室洗地同係牆上面寫字

係唔係無補完到？

你話諾亞寫日期果幕？

係 呢幕好似無講佢做乜洗地？

洗地 黎起個室整時光機

Claudia 原來重要到咁但個一part 著墨少同太急，搞到我同Adam 一樣唔明遊戲規則

1953年 少女克勞蒂亞有一條狗叫葛瑞琴，她的爸爸是小鎮的警察伊根，對於小鎮的新住戶——特隆德十分傾慕，某一天散步時，她的狗走失了。

1986年，中年克勞蒂亞成為了小鎮新上任的核電廠廠長，她有一個女兒——蕾吉娜·，她在交接工作時發現老廠長的數據有誤，親自 到山洞勘察時發現了洞裡的成箱“上帝粒子”，並且遇到了當年走失的葛瑞琴。

1987年6月22日，中年克勞蒂亞第一次見到老年的自己，老年克勞蒂亞給了她一張地圖，後來她按照這張地圖在自家後院找到了時光機。 次日，克勞蒂亞先後拜訪了黑爾格和坦浩斯，前者警告他提防諾亞，而後者教會她如何使用時光機。

當天，克勞蒂亞還在核電廠與父親見了面，得知他身患癌症。 當晚，克勞蒂亞借用時光機穿越到了2020年。

2020年，在圖書館，克勞蒂亞查閱得知1987年的自己即將消失，而父親也即將死亡。

1987年，返回後，克勞蒂亞找到父親希望他盡快搬來自己家住——以避免他的死亡。 與前和電廠廠長溝通後，她派人研究上帝粒子，並製作了錄音說明。 6月26日，克勞蒂亞在說服父親伊根搬去自己家時，提到時光穿越兩人產生口角，爭執中把伊根推倒在地，伊根死亡。

回到家中，驚魂未定的克勞蒂亞遇到穿越過來的約拿，約拿帶她穿越到了2020年。

2020年6月27日，中年克勞蒂亞帶著已身患癌症的中年女兒蕾吉娜來到倉庫避難。 自此，克勞蒂亞一邊照顧病重的蕾吉娜一邊探索上帝粒子，企圖找到回到過去的方法。

9月22日，克勞蒂亞安排特隆德殺死蕾吉娜，結束了她的痛苦，也讓自己更痛快地踏上拯救她的旅程。 次日，克勞蒂亞遇到了來自新世界的克勞蒂亞，後者交給了她日記，並告知她不要信任約拿，以及“要做的全在日記上了。”隨後，克勞 蒂亞根據日記探索核電廠遺址，發現了上帝粒子的殘留，並遇到約拿。

之後她一直按照日記上的指示行事，2040年，克勞蒂亞與已是中年的約拿和諾亞一起創造出了上帝粒子球，當晚她與新世界的克勞蒂亞見面匯報時， 殺了克勞蒂亞——舊世界的克勞蒂亞早有懷疑，其實新世界的克勞蒂亞一直在利用她，因為她讓新世界的克勞蒂亞做的一切不能挽救蕾吉娜 的命運。

舊世界的克勞蒂亞拿走了新世界的時光球，自己來到了新世界。 新世界的中年瑪莎把時光機器的圖紙交給她，讓她交給舊世界的坦浩斯——引導他做出時間機器。

在多次探索中，克勞蒂亞獲悉了真正起源的秘密，她必須保證循環內的事件全部發生，並在最後告知亞當，讓他來阻止起源，才有機會讓蕾吉娜在起源世界活 下來。 於是就有了穿越到1987年與中年克勞蒂亞見面，穿越回1954年向父親道歉並被諾亞殺死等一系列情節。

起源與三個平行世界

亞當和夏娃都一直致力於尋找最初的起源，而在這個過程中他們也產生了對世界的分歧：

亞當備受折磨，最後決定通過摧毀兩個世界的連結——約拿與瑪莎的孩子——來終止這個循環，他自稱這個一片虛無的新世界為“天堂”；而“夏娃”瑪莎親眼 見到了兩個世界的產物——自己和約拿的兒子兔唇男——而後母愛大發，想盡一切辦法讓自己的世界循環下去。

亞當”約拿、“夏娃”瑪莎以及“白惡魔”克勞蒂亞開始進行時光旅行的初衷都是拯救心愛的人，只有克勞蒂娜發現了兩個世界構成了一個首尾相接的結 ，亞當的一切努力都是徒勞無功，因此她斷定真正的起源一定在兩個世界之外。

舊世界的約拿和新世界的瑪莎分別看到了新舊世界童年時期的彼此，但他們認識到這不是他們要去的世界，所以紛紛後退，最後在三岔口相遇，共赴第三個世界

無錯，我睇埋官網就明，S307博士一開波就講兩個實相可以同時存在。

W1 Jonas Loop
實相1: Jonas 見martha被殺，之後去左避難，末日後就跟住Claudia 學野，之後變中年，成為我地睇既S1同睇既中年JonasS2,最後S307成為Adam.

實相2 同實相1 同一時間進行 : Jonas 見Martha 被殺 ， 之後W2 Martha 黎救佢到W2，最後Jonas 係W2 被殺，促成W2 Martha成為EVA

W2 Martha Loop

實相1 : 俾有錢仔救咗，無入到屋救W1 Jonas ，之後就同有錢仔踩單車，再俾老年呀哥帶去見EVA，加入陣營，最後俾Adam 捉同消滅

實相2: 同W1實相2一樣

有錯請更正，有唔明點解實相同一時間進行，可以㩒官網揀jonas去睇，會見到末日嗰日，佢寫明係同時進行

係咪有句對白講世界未日個一刻先有權trigger 到多一個實相 ?

5. 我都同意你講法，應該都係第一次做，S307佢都突發奇想問W2 Claudia有無見過老年既自己，然後隊冧佢

Ben Frost

我因為dark
睇晒量子糾纏理論

配埋劇情睇 mind blown !!!!!

老Claudia 同Adam講，末日爆炸嗰一刻係有停頓，不受時間同rule 所限，所以先叫後生jonas 救W2 martha，然後去番第一次產生通道既年份，等通道開。
原世界應該唔係叫實相，實相係博士介紹講既A同B，既係我講Loop入面嗰兩個實相

我都係，得出以下分析
W1 Jonas Loop
實相1: Jonas 見martha被殺，之後去左避難，末日後就跟住Claudia 學野，之後變中年，成為我地睇既S1同睇既中年JonasS2,最後S307成為Adam.

實相2 同實相1 同一時間進行 : Jonas 見Martha 被殺 ， 之後W2 Martha 黎救佢到W2，最後Jonas 係W2 被殺，促成W2 Martha成為EVA

W2 Martha Loop

實相1 : 俾有錢仔救咗，無入到屋救W1 Jonas ，之後就同有錢仔踩單車，再俾老年呀哥帶去見EVA，加入陣營，最後俾Adam 捉同消滅

實相2: 同W1實相2一樣

跟據量子糾纏，A為上旋 B一定為下旋，B為上旋 A一定為下旋，每個World都做哂兩款結果

睇埋Martha果邊上下loop

形成♾

睇到個腦好爽

係，重要睇幾次都好正

想問下

話說我第一次睇完

以為1）Claudia殺咗w2 Claudia 係每個loop都有嘅情節

2）上面巴打提出係破loop果一個周期Claudia先殺W2 Claudia

邊個啱？

1）理據

W2 Claudia話未見過老年Claudia 所以應該個個loop都有呢段

即係話 Claudia係去晒兩個世界33年 x loop數 先悟到破loop之法

有錯請指正

5個點我同你睇法有少少唔同

我覺得claudia搵到破loop方法係低機率發生但係一定會發生，好似randomness咁. 咁先解釋到點解男女主細個見過入光嘅對方，因為過去見到未來嘅自己代表件事注定會發生，咁先符合返套劇本身命定論嘅想法

即係話無論loop幾多次，最後都一定有次破到loop救返主世界博士個仔，換句話佢個仔注定唔會意外死

老Claudia嗰句，如果成功，呀女就唔會死，呢句一個loop傳落下一個loop既Claudia，loop到去諗得通嗰個機率，就係我地依家睇嗰個

如果係未諗到破loop既Claudia，係會跟W2 Claudia番去Eva到攞時光機設計圖番W1，之後不停Loop，呢段應該一直發生無數次

拍俾觀眾就係開始有懷疑之心既Claudia，機率好低，但唔代表無可能發生，薜丁格的貓理論，最後W1 Claduia決定冧左W2Claduia，做埋佢嗰份，先確保嗰loop繼續行到尾，先去到adam到，同佢講破loop方法，所以Claduia同Adam講呢次係第一次咁樣見面

咁俾個消失close up俾佢做乜？

請指教 真係頭爆

三個世界呢個概念我無問題，宿命論以至最後破loop 我都OK.

但真係唔太識理解Jonas 點解會因為被W2 Martha 救 同 唔救之間而分裂出兩個outcome, 而變成有兩個Jonas. 我開頭用平衡時空去理解，但又好似唔係

每件事件發生都一定有唔同結果，如果任何結果都會分裂出嚟，變到好似任佢講，劇情上會好怪。

所以我唔明呢個情況係咪設定上要係世界未日個一刻 + 有人用時間機器 先會發生到？ 如果係的話又好似合理少少 (無論科學上定劇情上）

係囉 應該講多d Claudia 點樣逐d逐d 搵到線索/做左咩好小既改變

有一幕係w1w2既對比 肥到
要認喺邊個world好易

s1老Claudia 返去2019揾Jonas 都有同佢講過 - I have seen a world without you

你要睇多次S307 開頭博士講既野，其實係同觀眾講，再google少少量子糾纏+薜丁格的貓理論，就明白點解同時存在兩個實相，一個大loop一個小Loop

官網㩒W2 Hannah係講Ulirich既

但老egon係去搵W2 Hannah

每個世界都係得一個jonas,唔會同時出現兩個，你依家係用上帝視角睇先覺得同時有2個

如果冇w2 martha黎救佢，就唔會有之後既所有事，相反 同果淨係救左佢，就會變左冇阿當

所以必然兩件事都會發生 成型成個loop

都仲未有時間睇清楚，畫面黑到咁

係受Eva 指示救佢走

佢係W1 既CLAUDIA?

其實每個world有兩個loop架，我上少少有同另一位師兄解釋到，點樣形成個無限符號

你後面兩段係啱，但同一時間真係有兩個Jonas, 一個去咗W2, 一個仲响W1. 咁已經係我所講o既分裂。

我其實主要係想理解呢個情況係咪只會响世界未日呢個條件之下發生，如果唔係的話就好似太牽強。

當係咁樣理解，因為正常Claduia所講，末日嗰刻係無受時間所規限，但係之前重覆過無數次既loop，adam同EVa都有私心，各自都淨係想救自己個世界而keep住所有事情同之前一樣，去到呢一次loop S307-08(觀眾視覺）， 今次呢個破loop Claduia終於低機率出現，係確保所有大事件不變既情況下，一路走向adam，同佢講破loop法

1.我指 唔會同一場景有2個jona出現 誤會，唔洗理

2.係世界末日發身，因為果下唯一有變數既時間，阿娃知，阿當唔知，但阿娃淨係用依個bug黎保住個仔，冇諗過破loop，一破就會冇左個仔女廠長唔會 佢要破loop佢個女先有方法生存

各位巴打加油其實唔難理解，大家先獨立睇一個world先，各自點樣成為adam同Eva，各自一個圓形loop，然後合番埋睇，就會有個交匯點，形成無限符號

d細節位

依套野係香港真係少眾到 第十名都入唔到

唔緊要喇，我排呢套劇第一

I have seen a world without you

呢句堅

時間旅行者們

其實亞當夏娃都需要確保世界末日的發生，因為他們都需要藉助末日產生的上帝粒子球來確保循環中的一切照常發生。 夏娃想要讓循環無休無止地進行下去，因為她會一次又一次地選擇救她的孩子；而亞當一直強調“最後一個循環”，他希望通過摧毀新世界瑪莎腹中的骨肉來摧毀循環——即兩個世界同歸於盡，人們無需再這樣生來生去痛苦下去——所謂的“天堂”。 而末日形成上帝粒子球後，兩大陣營的角力才真正開始——時光旅人登場，時光旅人的作用是保持循環內的一切照常發生：

亞當需要一切照常發生（按照克勞蒂亞的日記），因此才不會產生不必要的變數，以便新世界的瑪莎能在舊世界的世界末日後為自己效力，然後自己殺死瑪莎，終結兩個世界。

夏娃需要一切照常發生，從而保證舊世界的約拿能到新世界與瑪莎生下兔唇男，一切都是為了自己的兒子。

老年伊根
“你必須創造你的過去，以留存家族之樹”伊根去找了漢娜？

這裡沒太搞懂，新世界的漢娜懷的是烏利希的孩子，但是西莉亞是漢娜與伊根的結晶，伊根大概是會指引漢娜回到過去與自己發生關係然後生下西 莉亞吧。

最唔明就真係阿娃時空隊

佢都廢事講，官網W2 Hanna堅亂

個指示話 救佢走係因為要保住egon 既家族wo

W2 hanna個關係圖係有d奇怪，無講點大肚

不過諗諗下果幕穿羊水 可能係講緊W1 Hannah only
而唔係W2 Hannah

間屋係w2，果下應該係救佢離開末日，個肚係有b就得 唔理佢邊個經手啦

啱
Last summer...

睇番官網W2 Hanna 同老Egon介紹，淨係講Hanna 流產同末日前一刻俾老Eva救左only，所以應該都係Ulirch ，官網黑左嗰d W2人物佢唔講架la

Eve點解會知道世界未日時一刻會有量子糾纏而可以產生兩個Jonas呢個bug?

我覺得唔知，純粹保住自己個仔

原來個官網正到仆街

係呀 設計都好靚，未見過咁正

d人話佢地科技樹高d,阿當大本營係192x年，仲靠果幾條柱發電，但eve 係205x年 有金屬板

有冇人可以幫手解釋下到底本簿仔最後三頁寫咩

有無人覺得最後個集老Adam返去世界末日叫Jonas走個度
Jonas個反應好笑到仆街

有個位唔明
亞當捉左martha 然後用時光機殺左佢同腹中結晶
點解中年老年既martha會仲出現

但係w2 hannah都係生silja
w1 silja係hannah同egon生嘅
反之亦然
w2 hannah個b都係egon嘅
官網family tree都係咁介紹

W2 個表係咁寫，但㩒入人物入面，其實無講

你要睇番我地上少少既解釋

W1 Jonas Loop
實相1: Jonas 見martha被殺，之後去左避難，末日後就跟住Claudia 學野，之後變中年，成為我地睇既S1同睇既中年JonasS2,最後S307成為Adam.

實相2 同實相1 同一時間進行 : Jonas 見Martha 被殺 ， 之後W2 Martha 黎救佢到W2，最後Jonas 係W2 被殺，促成W2 Martha成為EVA

W2 Martha Loop

實相1 : 俾有錢仔救咗，無入到屋救W1 Jonas ，之後就同有錢仔踩單車，再俾老年呀哥帶去見EVA，加入陣營，最後俾Adam 捉同消滅

實相2: 同W1實相2一樣

跟據量子糾纏，A為上旋 B一定為下旋，B為上旋 A一定為下旋，每個World都做哂兩款結果
睇埋Martha果邊上下loop

形成♾

係咪得我一個覺得第一季開始見到Martha 係女主
一d都唔靚仲要迷到咁多人 已經覺得勁出戲
香港可能求其搵個南亞妹都靚過佢
果然外國人d審美觀係唔同

太靚就失實啦再靚d jonas只可以打飛機

應該一定有呢張 family tree, noah 先知 charlotte 係自己個女
同埋應該有講之後啲 event 例如叫 elisabeth 同 charlotte 抱走 bb charlotte
noah 睇咗先知 adam 咁仆街，返去殺佢

有冇人覺得Martha 2 同 Martha 1根本唔同樣？

martha 2 S2尾第一次出現果時，根本認唔到係同一個演員

同 jonas 喺 w2 死咗點解仲有 adam 個原因一樣

2041年，諾亞和伊麗莎白的孩子以伊麗莎白的母親“夏綠蒂”命名，某天晚上嬰兒忽然不見了，諾亞想起亞當告訴過他約拿會背叛自己，跑去質問約拿，但約拿 說不知情，諾亞向伊麗莎白保證自己會找回女兒，從此開始穿越尋女之旅。

諾亞（應該是利用上帝粒子裝置）穿越到了1920年，遇到年輕的自己，並來到坦浩斯莊園，見到了已經面目全非的中年約拿——亞當，亞當告訴他只要找到日記的後面 幾頁就能知道夏綠蒂去了哪裡，為此他需要為自己效力，完成日記上面的事——於是諾亞拿著時光機，來到1986年成為了溫登小鎮的新教父，按照 日記上的指示，在2019和1986年之間來回穿越，借助黑爾格的幫助在地堡修建實驗室，拿兒童做實驗。

1987年，歸功於從1953年穿越過來的少年黑爾格，實驗終於成功了，黑爾格回到1954年，諾亞也跟隨黑爾格來到1954年。

1954年6月23日，他見到了自己的親妹妹——艾格尼絲·尼爾森，艾格尼絲效忠老年克勞蒂亞（但其實是諾亞安排的眼線），艾格尼絲告訴他日記的最後 幾頁由克勞蒂亞隨身攜帶。

當晚，諾亞在森林槍殺了老年克勞蒂亞。 拿到了日記的最後幾頁。 他終於得知為何亞當告訴他自己會背叛他——正是亞當指使時光旅人（伊麗莎白和夏綠蒂自己）在2041年奪走了還是嬰兒的夏綠蒂。

他來到2020年，見了女兒夏綠蒂一面，告訴她世界末日時一定要呆在地堡才能活下來。

回到1921年，他企圖殺死亞當，卻無法扣動扳機，後被艾格尼絲殺死。 卒於1921年。

我估Eve應該唔會估到會發生咁嘅事，始終loop咗咁多次，而今個loop同上個loop發生嘅事又一樣（正常冇咗W2 Claudia已經唔係原本個loop，會改變咗後面嘅事），所以冇懷疑到有異常

同埋Claudia呢個角色無論W1定W2都係周圍走，本身已經好少見，講幾句交低咗任務俾佢就走，好似俾時光機設計圖嗰幕咁，有幾可望住佢講嘢，講又講得幾句

我諗起Adam話今次係last cycle，點知一個loop接一個loop

因為以為自己冧左martha就掂

對佢黎講係，因為只有佢做左adam先知道改唔改變到

同自己講 this is the last cycle 無限次

Noah 喺Season 2 殺Adam 嗰幕

Adam 係咪冇對任何西蒙多成員講 自己真正目的係攬炒，所以先咁多人跟佢

lm 睇咗s3大半好撚亂

根本就係宗教概念黎

會唔會係W2 Hannah同Ulrich個仔流咗產，我見佢出好多血，然後Egon嚟接走佢＞搞大佢個肚＞Silja

但老Egon唔知仲搞唔搞得大佢個肚，咁嘅年紀 又或者好似W1 Hannah咁，救完佢＞返1953年同Egon搞嘢＞Silja

你要睇番今朝我地d 留言，就明個玩法

無講就當係喇

真 明左好多

官網男女主時間真係要細心click入幅相去睇，同睇d字，因為講左同一時間兩個實相存在，再加上S307博士講既野同google下量子糾纏同薜丁格的貓理論

末日有個好短暫嘅一刻唔會受到time同rule影響，所以揀喺末日發生

同埋好似個knot咁♾有分外圈同內圈，內圈嘅Jonas可以俾Martha帶走，外圈嘅Jonas可以留喺W1

化灰抄avenger

Eva 最尾係咪心諗：次次loop都係我贏，點解呢次要我妥協攬炒俾 Adam贏 dllm
當然最大贏家係 Claudia

亞當世界男主Jonas，與源世界兒媳Sonja
JONAS 與SONJA
只是字母順序重排

至於夏娃世界的Martha，與源世界兒子Marek Tannhaus，名字也十分相似。
有人解讀鐘錶匠兒子的名字MARek TannHAus，也包含了Martha的全部字母。
僅僅是巧合的可能性太小，應該是編劇有意設計的彩蛋。

劇中類似的名字字母遊戲，還可見諾亞Noah與其真名漢諾Hanno，NOAH與HANO

外國有人推測W2 hanna 如下

另外依部未完成既時光機，同諾亞整既差唔多樣

然後就9吹重溫

有個漏洞，我花了66才發現
要如何脫離這地獄的方法
未來會出現一個關於新世界的預言
西蒙多會帶人類進入天堂

我們向時間開戰了，向上帝開戰了
我們要創造一個新世界，那裏沒有時間
沒有上帝
那代表人們千年來的祟拜
被認為促成了這一切的上帝
只不過是時間罷了
並不是一個有思考有行動能力的實體
這是一個物理定律
用人們可以盡可能用自己的命運作出改變
上帝 就是時間
而時間並不仁慈
我們出生後 時間就逐漸減少
死亡永遠就在前頭等著我們
我們的命運，只不過是一連串因果關係

michael,我們的父親，只是這個無限大 而且複雜的繩結一小部份
整個宇宙 只是個巨大的繩結，沒有出路

巨大繩結就無限♾logo

官網最麻煩係冇得上一頁
btw d劇照靚到好多抽出黎都可以做wall paper

我一直都覺得Ulrich係哩套劇嘅裏主角，第一季佢戲份最多，不過到最後都係悲劇收場，帶唔到個仔走，老婆又救唔到自己兼死埋，仲要俾hannah撚，不過都算係佢嘅報應，如果佢同hannah一齊嗰陣係真心愛佢，我諗以hannah嘅痴線程度一定有辦法救佢

想問點解W2既時光機係一粒金屬球
仲要可以穿越到其他世界
W1既時光機係咪W2 Eva比張設計圖Claudia Claudia再用金屬球穿去W1比果位老人整時光機 所以W1先有廢版時光機用

第一季之後越黎越殘

劇情設定，我指 個loop一出黎就設定左係咁

注定係阿娃令先阿當一步，環環相扣，缺一不可

所以冇講到點整金屬球既原因咩...
冇理由個金屬球冇喇喇出現

張圖可能同本書一樣係另一個 paradox
e01 免唇人喺adam 房搵到再攞返去畀 eve, eve 再畀 claudia

你唔記得博士講過當物件由未來送去過去，就沒有走源，只有存在，你都係唔好諗喇

換句話說

呢個係

「坦浩斯成功救仔的故事」

理論上 World 1 world 2 所有嘢都會消失

Close up 意義 =

果個 穿越過 諗嘢諗到頭都白晒嘅Claudia 會消失

源頭世界Claudia正常生活

突然諗起

Claudia向2020-2040整上帝粒子（加上狂諗嘢）所以頭都白晒

Jonas 2020-2040整完 1888又整多30年

怪唔得個樣變咗佛地魔

通！

記返呢句

所以我嘅理解係

W1 Claudia每個loop都有殺w2 Claudia

33年 x loop數咁多次嘅loop先諗到做到破loop方法

有冇人可以clarify下 有錯請指正

1888年套防護裝廢既，Jonas keep住俾暗物質電傷塊面先咁

異色曈

身處 w1 左藍 右紅

身處 w2 左紅 右藍

兩個World claudia曈色都一樣排列的

官網寫 w2 egon同hannah有生silia

石頭門係劇情上唔比dark差，尤其個世界觀同時空原理第一次睇真係幾震撼，不過哩度個個睇開劇集你叫佢地轉去睇動畫難免有抵觸

你上youtube睇下 量子糾纏 同 薛丁格的貓

就會明白微觀世界真係發生緊呢啲嘢

（但宏觀未有）

你覺得奇怪係正常

因為唔同意量子力學嘅有愛因斯坦

佢知

所以𠝹自己一刀嚟分別

量子糾纏Martha a Martha b

但知完 用盡方法保住個loop（自保）

Claudia知完之後 用盡方法破loop 消滅w1w2 correct源頭世界timeline（動力：冇核電廠 源頭世界regina可以正常生活）

有

「人都比你殺咗

你又返嚟做乜9呀屌」

不過改編做真人作品就未必有原作味道
日本自己真人化動畫都衰過好多次
何況係歐美

係一直無殺，我地睇緊先係第一次對EVA 起疑既結果，隊冧W2 Claudia，但又要keep住兩個世界既loop。
所以S307 adam問Claudia 之前d loop係米都係咁，佢話今次第一次當面對adam講點破loop

之前無數次既loop，係W2 帶住W1 Claudia 番去WR2揾EVa，然後EVa俾時光機設計圖W1 Claudia，叫佢一定要俾W1博士

所以我哋睇呢個場景係極低機率發生既結果

三個時期嘅Jonas都係被老點 以為自己可以改變命運 嘅傻棋子

d傷痕同佢成日望嗰幅畫好似架

最撚醒係你
睇得明套戲既都係排隊拎諾貝爾獎
岩唔岩聽

嬲+以為自己可以破loop

日記應該冇寫adam最尾柒咗

所以佢先無限柒

Adam教：攬炒=「天堂」

同 我地現實世界問 雞先定蛋先 一樣

只不過劇故事個loop相對地微觀

最後淫妻又話生個約拿出黎
即係又重複過？
睇完晒套野一頭霧水
唔知佢講咩東東

一直都提住triquitra
萬物唔係得光與暗 黑與白 所有野要有第三面先至完整
唔算無啦啦拋出嚟啦

Dejavu，算係致敬 Jonas，原世界冇Mikkel，所以 Hanna點都唔會生到黃衫 Jonas
套野主要玩邏輯、設定，劇情係冇咩，已經夠津津樂道

成個post大家都向到探究個故事嘅細節

So far writing 一個bug都冇（除咗製作上）

施主 過主啦

改同一個名姐

個故事可以逐步逐步解釋到

你試下追下post

So far 呢兩個post都解答咗好多問題 希望幫到你

就係所謂既即視感，好似發生過其實未，南柯一夢

我都解釋左好多loop左第七第八集三次

我對大結局嘅觀後感

Same here 越睇越加分
之前覺得好似好多嘢都未交代，但喺呢度討論完發現只係我睇得未夠細
好正

係喎

解得通I’ve seen the world without you (Jonas)

唔該巴打

根本就係兩個中學都未畢業既人做左邪教領袖

兩位編劇、導演、監製都係神級cls
我地就咁諗都諗到頭大
佢地可以諗到依家套野咁presentable，佢地係點樣度橋
有冇原作家，有既話又係癲佬黎

睇多幾次就得，越睇越清晰

Jonas呢個角色真係好慘，不停俾人利用
仲要嗰種無力感勁到，到最後Adam眼濕濕咁殺完W2 Martha，發現都破唔到loop，慘到
幾廿年做嘅嘢都係冇用

最緊要你睇得明我今朝上面講既四個實相，同點同時存在，你就會明哂

所以都係靠Claduia 知識

我遲啲得閒再翻煲晒三季，好正勁多細節位
我不停推介啲friend睇，不過佢哋都冇乜興趣咁
我諗女仔多數都鐘意睇韓劇，但好想呢套咁好嘅劇可以多啲人識

真係，編劇固然神級
但導演監製都好犀利，咁複雜都拍得咁好咁清晰
演員都揀得好好，好有味道

我得行都會再睇番，鐘意睇d思考性類

演員老中青都似樣嗰下先神，其實唔難認

想問下最後大結局出字幕果陣首歌係咩？
搵左好耐都搵唔到

除咗Martha差啲，其他都好似
中年Jonas好型

開始即結束
結束即開始
男女主角最後決定唔俾個故事不斷重複
點解唔俾佢不斷循環發生？
又無咩害處

活係無限輪迴，為發生而發生

德文果首歌？

係啊 女人唱 大結局果陣

我覺得係每次都有殺左佢

佢係好奇疑問，如果唔係 應該講 點解冇同你一齊黎

佢冇答，阿娃唔係全知，佢只能觀察上一次阿娃既野黎做

正常兩個都一齊老，如果佢冇見過世界一既老版，即係咁多次loop佢都冇機會老過，無論w1,w2既老版都見唔到，相反阿娃會見到w1既老版，從來冇懷疑

利伸 鳩估

若一切順利，依到就唔太理解

Nena - Irgendwie Irgendwo Irgendwann

BTW, 佢字幕都有寫歌名
其他可以去呢度搵

點解 Claudia 可以accumulate 每次loop既知識，發現末日時間停頓呢個點

係咪因為老年Claudia 經歷過末日後，身為學霸既佢 發現末日發生係由於潮汐力消失，推斷出由時間停頓N份之一秒而導致
之後老年Claudia 番去同中年 Claudia報料
等中年 Claudia知道呢樣野，之後生存到老年 末日，又學到新野，又番去同中年 Claudia講解
接著無數 loop， 令Claudia 知識量愈黎愈豐富

而 Adam 同 Eva 每次 loop入面都只係利用 Jonas 同 Martha去成為自己
唯有 老年Claudia 會同 中年 Claudia合作
到最尾一次loop，W1 中年Claudia 諗通破loop方法，殺死 W2 中年Claudia

成個過程，Claudia 就好似第三方既觀察者咁，旁觀者清
又或者，呢個就係真正既終點
而唔係咩母體錯誤而產生出極低機率既小bug

係佢啦
作為dark死忠 完果下聽到呢首覺得又幾好聽

Adam 覺得係悲劇，所以要阻止
我係諗唔明，點解 Eva都會坦然接受，冇咩情緒波動
明明每次loop 贏既都係 Eva，輸既係 Adam
Eva 目的只係保住兔唇仔，係咪 悲劇loop 根本對佢冇所謂

原來老年 Tronte 話 一直以為 Regina 係佢個女
超級大傻仔

因為W2 嗰Claduia 跟本淨係follow EVA 既指示，W1嗰個就不停自己研究點破Loop

因為母愛爆發

跟錯領袖既下場就係咁

好記得第一次睇 第一集間房部細電視播依個好撚心寒

佢地死loop一次死幾多人
又世界未日 又殺愛人又殺老母
又做人體實驗
你望到adam個樣都食唔落飯啦
點會無咩害處

同你一樣睇法

上post一睇完我都嬲嬲地，之後換個角度留意多d細節再睇多次，就覺得幾好

不過我始終麻麻地一d臨結局先硬爆設定嘅劇情，加上佢又無細寫個過程，呢個位真係扣d分

整體黎講都係神作，尤其睇6 7集講個infinite loop個度真係好正

啱啱睇完＋睇咗一陣留言都大致明白個故事
但S1 S2 啲細節仲有啲亂

冠軍 Claudia
亞軍 Eva
季軍 Adam

鑊鑊都衰咸濕

可能源頭世界再衰多次

原世界唔存在 Ulrich
Ulrich 係loop 既產物

Bartosz-Agnes-Tronte-Ulrich

其實我唔覺得佢刻意加劇情
係有心鋪排到咁 有啲嘢太早比你知嗰懸疑感就差好多
adam noah個神秘感頭兩季都做得好好
其他人都好似棋子
但最終所有人都係比人利用

第一季係比個謎語你去估
第二季係比個表面嘅真相 比你估背後嘅謎
第三季先開底牌出嚟

如果第一季比你知哂係eve同adam 互鬥就成件事就好突兀

真 呢套算係處理得最好嘅時間旅行燒腦劇

係喎bbq冇ulrich

係咪得w2 個金色波先可以穿越唔同世界？

上帝即是時間，即不是神論也不是無神論，編劇的哲學高度令我跪拜。

另外關於結局中克勞迪婭如何發現源世界也是爭議很大的地方，我的看法:

1.克勞迪婭到過源世界！ 因為她可以原原本本的敘述源世界中表匠創造時間機器的緣由和過程，這絕對不是僅靠猜測和推理能做到的。

2.1986年通道首次開通這麼重大的事件從頭到尾沒有人去現場調查不合理。

3.既然清楚的知道只需要阻止源世界中的表匠創造時間機器就可以阻止一切，為什麼還這麼麻煩維持兩個鏡像世界的運轉，促使約拿和瑪莎去到源世界完成任務，自己去 難道不是容易很多嗎？

根據以上我猜測，克勞迪婭科學家的理論知識意識到了第三個世界存在的可能性，並且對1986年通道首次開通做了實地調查，於是進入了源世界，在源世界她肯定嘗試過阻止 表匠，但無法成功，因為因果律的存在，沒有源世界的時間機器就沒有鏡像世界的她，因為已經有她，所以阻止不了機器的誕生，就像自殺不了約拿。

分享下其他人睇法

好好聽

要搞放映會 導讀佢地

唔睇到最尾一集都仲估緊究竟Adam 定 Eva 係鬼
原來兩位都係超級大傻仔

我覺得呢個解釋好合理
所以Claudia叫Adam喺末日帶走Jonas同叫Jonas救走Martha，因為末日嗰N分之一秒係唔受rule同time限制，咁去到原世界可以阻止到

牙痛 我都係咁諗

但唔firm

唐僧巴講又有道理

套劇就係咁先好睇 最正係第一 二季其實有好多我地唔知既伏筆先

睇完 我又傾向信返

W1 Claudia 次次都有殺W2 Claudia

我好似得呢下唔firm

解通埋 我就真係真真正正睇晒呢套劇

NENA 80年代好紅

Westworld 第三季都有播佢啲歌

Claudia 同源世界都仲係覺得講多一兩集清楚啲

eve 都唔算嘅，佢一直都只係想 keep 住個 loop / 兔唇人，咁佢又冇失敗過喎

除咗想多謝DARK嘅編劇同製作團隊之外

我仲想向到誠心地 衷心地 真心地 講聲

D&D 我屌你老母！！

Game of Thrones頭5季嘅精緻度拍得住Dark

多謝GRRM

但就係你兩個HBO死仆街搞到GOT爛尾

全靠DARK醫返我少少創傷後遺症多謝

一切順利果到係老版Claudia講比後生聽
作用應該係提後生版要殺w2 Claudia

屌 黎到呢個POST都要見到GOT呢個垃圾名, 諗返起哂我浪費左既時間

我覺得係想講 adult claudia 明白 old claudia 話 keep regina alive 嘅意思唔係就咁keep 住個 loop (有 loop 即係冇真正嘅死亡，keep alive, 但係無限痛苦），係另外有方法可以令 regina 真正 alive and out of the loop

有個問題。。。
平時個 loop 喺 adam 消滅咗 w2 martha 之後係點繼續呢， 過w2 殺 eve? and then?
冇理由知道自己又做咗傻仔都唔同自己提下水，下個 cycle 又做返同一樣嘅野

我都幾細心睇字幕同諗

嗱，今次我真係估既，記唔記得s308最後adam揾EVa，EVa其實估到adam會開槍殺佢，叫佢再一次射向佢，可能adam做左傻仔後就走W2做呢件事

我段嘢咪寫咗話 adam 殺 eve 囉
個問題係佢點解唔話畀年青嘅自己知，等佢下個 cycle 又做傻仔
又或者佢可再 travel back in time 改 plan ?

唔好諗，如果話俾後生自己知又會有可能影響下一個自己做唔到adam

等睇書啦

本身真係神作嚟 HBO正仆街

claudia話一定要fake到佢地 重複到最後一刻以此為樂

可能結果係 Adam殺Eve
兔唇殺Adam

然後再loop

中年Jonas殺完hannah又繼續講 最後一個cycle啦 再loop

再衰 再殺 再死

Eve都係

照道理adam係無金球嘅科技 所以如果唔係最後Claudia比左佢係過唔到w2

同時佢係時間線2053最後個點
炸完martha 啲機爛哂
啲同伴又送走哂
所以應該剩低佢一個人係度無人幫到佢又返唔到以前 專心做廢老

第一點
佢攞咗w2 martha 個金球， 老版 magus 都過到 w2 啦，同埋佢有講每次都有過w2 殺 eve

第二點ok, 我 buy, 註定做廢老

claudia無愧天才之名

GOT 真係完全無rewatch value

幾時死亡呢啲大事應該改變唔到，同 jonas 想自殺都死唔去/ noah 開槍殺唔死 adam 一樣
w2 claudia 應該係次次都係去呢個位就死

生仔都係會出血架，個肚咁大，應該生得

同埋eva個指示係叫egon去preserve the family tree
如果個b唔係egon嘅話，講唔通

就算真係派egon去扑野，都應該派個後生嘅去

等咗咁耐Final Season再一次過追曬咁多集
而家好空虛

睇咗官網，末日嗰陣Hannah真係流產
Eva叫Egon去preserve family tree係要佢去救走Hannah，佢先有命同Egon生Silja

W2 Hannah 都係同Egon 有路？

呢個雖然佢冇好明確講出嚟，但W2係有Noah出現過
一定要有Silja同Bartosz先會有Noah，而要有Silja，就要Egon同Hannah，所以係有路

靚女肯定大把
但搵個識做戲樣ok的後生女就好難

上季討論區先有人講係咪成個小鎮得 Claudia 個家族無血緣關係
今季就出左 Hannah 同 Egon 生左個 Silja 出黎
我屌, 成個小鎮都 Cls

咁Claudia, Regina, Bartosz係無問題既
係Bartosz同曾祖父個女(Silja)扑野je

以下呢堆人就唔應該會存在

A. 純粹時空旅行既後果:
Silja, Agnes, Noah (Hanno)

B. 下面呢啲人係有 時空旅行 + "自我產生" Paradox問題:
Agnes "後代" (亦都係Jonas+Martha"後代"):
Tronte, Ulrich,
Mads, Magnus, Martha, Mikkel,
Jonas

Noah "後代" (亦都係Jonas+Martha"後代"):
Charlotte, Elizabeth, Franziska

Martha唔算好戲
雖然後生果批差唔多，最好就係Jonas

Bartosz 都唔會存在
冇 Ulrich，Katharina 就唔會欺凌 Regina
咁Regina 就唔會遇到 Boris
Bartosz 亦唔會存在

都岩既
所以劇尾, Regina仲似乎係單身

我覺得呢套劇屈機在...
套劇入面既劇情，你唔使問 "點解會咁發生"
因為佢個故事自己就解釋左自己，就係一定要咁發生，先loop到落去

不過W2既野，我都要再思考下, Martha點變成Eve既著墨好似好少, 同埋The Unknown做既野其實好似唔係好多，似乎就係主要負責搞核電廠

S01E10 呢段講嘅 stranger 到底係講 jonas 定係 noah 自己，似係講 noah 多啲, 但係中間又有啲 jonas 嘅鏡頭

Top Show

Technically 佢同eva 之爭係贏咗

太多文，追唔切，請見諒
我上網睇，第二世界嘅馬莎個疤痕一時左邊一時右邊，係有什麼含意呢？
謝謝🙏🏼

博士响世界一造時間機器
响世界二造時空+時間機器
响世界三造咗個分裂出兩個世界既機器

The Unknown小朋友負責攬住比W2巴托救走嘅W2 Martha

刺激佢母性大發

慢慢行保住個loop嘅成長路

中年Martha好似個癲婆 又冇氣質

中年Jonas咁L型

好大對比

樓主唔該 pin 咗呢個 message
日日都有人問

Netflix 第一神劇 Dark 第三季集中討論區 （2）

其實諾亞本書 最尾幾頁其實係咩唔記得左
點解佢搵返個幾頁就知道一切

今日我friend同我講

佢發現咗下面呢首歌完全係講緊DARK

作詞：梁柏堅/薑檸樂 作曲：ToNick

Jonas:
難道我可以扭轉宿命 重遇你一次
難道故事終結早已注定 沒法制止
其實我不理一切挑戰拼命試 (Adam)
攀險峰千次萬次 沿路滿地佈著刺 也沒有在意
即使傷過無數次 仍會願意 （Jonas）

回望最初 漆黑裡緊張的碰撞
雷電重擊（中年Jonas）在一刻交錯
不安神情驚慌 還覺驚嘆徬徨

然後某刻 靜默時簡單的對望 (Jonas and Martha)
然後發展 逐漸的交往 (2019 summer)
凶險齊來抵擋 還會給我護航 (Martha save Jonas)

縱路途滿是困阻 問題或變化 不再可怕 去吧

Repost chorus

無懼擱淺 在異流與衝擊鍛鍊 （Jonas 2020-2040）
無懼壓迫 逆轉中改變 （中年Jonas 1888）
只想停留身邊 和你走每一天繼續上演 (season 1,2 Jonas and Martha)
角力憑你在並肩 共同地奮戰 不再膽怯 (season 3 ep8)

Repeat Chrous

不怕跌入 恐怖漩渦 (time travel)
不懼不累就憑團火
那怕這是禍 滴血都不會痛

未怕跌盪 衝破界限問誰能阻 你是我活著的希望
盼望有日會回到最初

難道我可以擺脫宿命 重遇你多次

還沒跟你相約他世再會 夢已化煙

無論要經過轉世千次百萬次 跟你的虛線 不變 (無限loop♾)

緣盡了又有下次 再下次下次

即使傷過無數次 仍會願意

離散聚天意有含意 情也是真摰

最尾幾頁
除咗寫Charlotte係Noah女之外
寫埋係Adam派Elizabeth同Charlotte去偷Noah個女 目標係keep住個loop

即係Adam一直水鳩Noah幫佢做使徒行者

嬲到反枱

oh thanks

岩岩睇哂 始終諗唔明一樣野 點解Adam同Eva各自都堅持要完成個loop 同埋到底所有野既第一次係點發生

例如Adam 殺左自己老母 原因係要Keep住個loop 咁第一次既佢點知要殺左佢？

呢個post既十幾頁有人講左，可以碌返

我自己就咁歸納既, 呢三頁紙既作用係:
1. 用來做工具，推進個loop，就係因為呢幾頁missing所以先有幾件重要既事發生

2. 應該就係寫左Adam點樣背叛Noah (點偷佢個女)，而令Noah揾Adam，再比Agnes殺死

因為佢知道silia要向2053長大 然後打暈season 1 Jonas同佢講welcome to future

殺咗hannah（我估加上 時空日記 Hannah冇1921-1953嘅情節）就冇人阻住佢擄拐兒童

牙痛巴

睇嚟要整個FAQ

官方未必有答案
因為其實諗真啲，一有time travel呢樣野
根本就無咩第唔第一次
所有事都係不斷”同時”發生 (最少每33年啦)

只不過我地睇劇有個線性既劇情，好似follow住同一個loop咁，有”完左一個loop先再到下一個”既感覺

如果硬係要諗，我會咁解法，發明時光機既一刻，就產生無限個可能性，無限個multiverse, 只有其中兩個宇宙係咁樣互相loop法，一產生就係咁，入面既人既思想都係產生出來，預先決定左。由頭到尾Adam同Eva只不過以為自己有agency / free will

Charlotte去偷自己

啱啱睇完, 中間一路睇一路擔心兩個世界9咁多個時空啲人又走嚟走去結局會唔會跟唔到, 點知佢整第三個世界出嚟override一切嘢

想問吓隻狗咪入洞穿越咗去未來嘅
但正常條隧道要開門先過到去
隻狗識開門定嗰時有人開咗比佢?

老Claudia用時光機穿越果陣 佢認得Claudia浸味撲埋去 一齊由1953去咗1986

未睇第3季
想知變性人係唔係閒角
同埋 franziska 係唔係做過🐥
同埋呢兩段重唔重要

係
冇
唔重要

佢問緊隻狗唔識開門點出山洞
我都唔識答

隻狗入洞果陣 老Claudia向山洞到用時光機穿越緊 佢撲埋去

老Claudia有講

原來你串緊佢梳

我一次睇唔到咁多 播前已經睇返1,2
但都係難記
而家只係睇左2集s3

我心急想知結局 但又唔想睇劇透 大家可唔可以加密一排先
畢竟岩岩播

咪入呢個post睇啦好心你，唔記得邊個打邊個就睇官網，有得set你睇到邊集，就無劇透

結局就係主角想改變未來

如果Jonas同Martha去返原本世界係破loop/第一次發生，咁點解釋佢地細細個會望到對方定係暗示緊仲有另一個Loop 未解

係講jonas,我post1貼過，jonas話自己打過一戰 係東線呀麻，所以第一季就講佢係阿當/首領，所以好屈機 講完第一句不經意播jonas入山洞，其實話你知佢係阿當

整完會冇人推post架唔

一切從何開始？
萬物始終何處？
從未來？從過去？
誰知道從那開始？
我們是否有能力知曉，萬物的起源？
或者在起源之前 另有源頭？
那源頭之前呢？再更之前呢？
開始與結束是否真的存在？
還是 一切都在一個無限迴圈中 環環相扣？
而開始與結束，是否只是形容同一時刻
兩個不同的詞呢？

阿當解答你

不過越諗越心寒，如果宇宙由黑洞產生，大爆炸一刻開始就注定有 坦浩斯既事發生，算唔算係大loop

套劇用劇情 帶出問題比大家思考真係神劇

雖然d理論係普通野，但用係套劇真心正，佢d對白99%都係有意思
翻睇1,2季 睇佢地穿梭會再更加感觸，d鋪排同細節做得好好， 所以對第三季幾唔公平

其實我發現 佢地d 人屋企都唔鎖門
好似個個都可以隨便去人屋企咁

個時阿adam已經諗住滅哂d生命
反正女朋友都無左,個老母咁仆街滅埋佢算

由個Loop睇,老母已經完成哂佢個Part 所以可以退場
今個Loop可能比adam 殺,其他無數次可能係隱居,病死之類

都唔係既

依間有鎖 不過比佢發現左 大一，兩年差咁遠

我自己覺得殺漢娜唔洗理由啦 咁撚仆街條友 仲理得佢因果循環咩

見個輪椅阿伯 俾個崩嘴靚仔就咁入左屋
我個下都O 嘴
都行動唔邊便都唔怕有賊入屋

唔用金球係佢面前出面 嚇死佢 已經好比面

睇完晒最愛角色：
Claudia：真正智者都係為左救個女
Noah：好鍾意青年版好型，眼神好堅定。仲有佢同Elizabeth既故事線

同意 Cladia 都算女主之一

有一頁係family tree

滴 答
滴 答

諗起W2 其實都幾有心，ulrich 個仔冇唔見
變左去搵細佬，因為佢細佬死左，送佢去50年代都冇用，冇老婆同漢娜搵佢，送左佢去80年代整死佢算

睇完 我覺得都完得合理
1. 個源頭根本就係個條友
2. 人類唔應該穿越時空
3. 因為母愛而犯錯都合理既⋯

casting先最痴線

上ig見倒依條family tree覺得幾有趣。鐘表佬個孫女其實就係盲眼佬阿媽。我記得S3有一集鐘錶佬有講過佢個仔同新抱炒車跌落河係搵唔倒佢孫女條屍既。咁即係個孫女都被人穿越左返去以前？
咁如果原世界鐘表佬冇因為死左家人而發明時光機做成世界分裂，佢孫女冇死。又點會有穿越返以前？這條family tree根本run唔倒落去啦。鐘表佬都唔會有。

原世界鐘表佬冇因為死左家人而發明時光機做成世界分裂，佢孫女冇死。又點會有穿越返以前？這條family tree根本run唔倒落去啦。鐘表佬都唔會有。

唔太明你指咩

原世界 還原世界， 原世界冇時空穿越依回事
W1 佢孫女唔見左，正常就應該冇時空旅人帶番去1888年之前架啦

冇錯了，我就係同你想法一樣。孫女冇人帶去1888，盲佬又唔會出世，family tree 對落全部人唔係應該唔會有嗎？咁其實鐘錶佬都係時空穿越既產物啦。點解佢又冇消失呢？我唯一解釋係原世界已經發生左的，是不會改變了。只要時空旅行冇發明到，佢對下所有野唔會發生。
不過依套真係神作，所有既細節其實都真係好重要。最衰身邊人個個話悶冇睇。

今天的我打倒昨天的我，w1果到你應該岩

世界的創造

同依個一樣，所以佢老豆就一定係時士旅人

18世紀應該未有咁高既印刷術,一定係唔知邊帶番去

咁你要肯定佢孫女係穿越左番去又生番佢地先得，依到證明唔到

冇錯，依套劇神既地方係佢包含的時間其實有d佢冇完全拍出來，但我地起細節到可以睇倒同估下。
好似兔唇人都可以有好老。

有冇人記得 隻錶既流程係點？

官網有提盲眼佬同佢老豆都係西蒙多成員

果到係3個世界嘅連接位

Y型通道

Jonas望到小Martha (world 2)
Martha望到小Jonas (world 1)
佢地向後退 轉身去origin world

竟然

係咪創黨成員咋

但係上面comment 話Charlotte 係盲眼佬老母，應該係腦補
官網冇講

係咪同名咋 亦解釋到點解隻錶寫for charlotte

鬼佬好興改祖先啲名

咁又冇提

第一季 少年Noah 挖山洞果幕，用斧頭殺果個係二打六？ 見有人話係Bartosz

好明顯係

應該唔係啦，依家對比番唔同樣

naoh係殺左bartosz喎 樣都一樣

個樣唔同啦 1888年果時佢應該4-50歲

官網冇寫佢比人殺

點解我禁佢人冇

理由？
人物關係 family tree 呢d官網寫得好清楚，係就係 唔係就唔係
而且鬼佬改祖先名好常見
你證明唔到「好明顯係」，最多你話有呢個可能性

佢應該指 好明顯係 腦補

做咩姐，你岩呀
果個Charlotte一定唔係孫女Charlotte / Noah個女啦

劇入邊好似有提佢哋係創會會員，全部人死剩盲眼佬

如果真係同一個 charlotte 應該會擺埋相，我估只係同名

1888年 bartosz 當佢20戱
比個仔殺個陣無記錯1919年左右 40歲差唔多啦

係50歲

係bartosz

而家睇返佢被殺啲對白 好sad

Exactly

DARK最吸引我嘅地方就向呢到

佢放大微觀量子力學理論應用入呢個故事到

觀眾睇完會apply返入現今世界到

E.g. 宇宙大爆炸, 雞先定蛋先, 仲有好多佛理

佢有寫 early member

= 連登DARK討論區嘅牙痛巴

想做馬格努斯多d

邊個似Jonas d

正評Harry Wilson
負評Fernando Torres

一定係廢托啦

想問最後Jonas 同 Martha 去左原世界改變過去 鐘佬啲屋企人無死到 其實係咪入左另一個平行時空？

兩個都唔似

第一季第一集睇咗一半

勁唔鐘意拍攝手法，跳嚟跳去，呢度講啲果度講啲，時間又好似跳嚟跳去

咁可以返去睇cctvb啦

netflix得dark一套劇？
你個世界 只有 dark同tvb?

時空穿越劇 手法都係差唔多，太線性就唔燒腦，睇開就覺得冇野
第一二季唔覺有咩跳到接受唔到既地步，最難反而係認人樣
第三季先係cls

幅圖好正。我都覺得認人樣比較辛苦，但如果睇住人物關係圖同記一記d名，基本上S1，S2可以明白。S3其實跳得仲厲害。其實大
家起度傾得，都起碼每季都唔止睇左一次，所以睇唔明可以照去先，之後再試下返轉頭睇。每睇一次應該會明白多d。

少年Ulrich 有話老母驚Mads番屋企冇人開門俾佢先唔鎖，Mikkel入到屋都合理

其他場景就真係自出自入

reddit d人話係noah

捱多幾集認下四大家族人樣同關係先啦，呢套係燒腦神作，咁簡單俾你一下follow到都冇癮啦

其實兩個人知唔知大家係父子
同埋諗起佢地兩個人拎支鎚仔 挖咁大個山窿就覺得好好笑

平鋪直敍等你睇得舒服d好唔好

我就係見到 reddit 有人話係 noah 先走去翻睇呢 part
上面又有人話係 jonas
而家我越睇越唔肯定

叫佢睇谷阿莫果啲

但大結局出咗5日 都未有youtube出片解結局

因為太複雜

我偏向係指 Jonas
因為村民都以為 Jonas 係戰俘，Jonas 無啦啦去咗 1921年， 個樣又係好絕望
而Noah 要傳教，比起 Jonas 一定係好多水吹，唔會didn't talk much
果幕鏡頭又俾 Jonas

我睇完佢講 覺得係2040 noah 因為無奈嘅感覺重啲

Jonas當時仲好想搵路走

點會唔知 養大佢喎

我睇完都冇留意原來本 notebook 係兔唇仔寫嘅，頭一次睇漏好多野

E7 講佢返去 1920 年揾女喺 tavern 同 young noah 相遇果幕，好殘又死老豆咁樣
對白似係講 adult noah 但佢又插幾個 jonas 嘅鏡頭
1921 年 jonas 未想死住，同埋如果係 jonas 就唔會講 "An eternal miracle of the One"
係 noah 呢啲邪教徒先會講

都唔算用好多量子力學嘅，可能我睇唔出啦

反而我好鐘意佢用盡time travel 同命定論個concept，講出存在唔等於有起因，如果有time travel就會證明呢樣野，呢個概念幾正

99%係jonas,憑佢果下突然轉左jonas好肯定，編劇剪接一流

官網有寫，自己睇啦

又唔好咁講位巴打，如果睇第一集一半就唔鍾意 咪轉其他劇睇囉 好野永遠係少人識欣賞

都未得閒睇晒,想睇多d人分析

原來官網碌晒 Jonas 之後，兩個世界既family tree都會消失，變到得番原世界family tree，好痴線好有心機

唔明啊
咩量子糾纏? 點解jonas 第五集死左 又出番黎

召喚唐僧巴打解答

你試試追返前面d post

成年Noah 2019俾錶(伊利沙伯小朋友)，叫佢俾佢媽（夏洛蒂），未來成年伊利沙伯同成年夏洛蒂係工廠蟲洞相見，之後世界末日。

到S307 ，當時S2避難既年輕 noah同伊利沙伯長大成人，有左BB (即老母夏洛蒂）

2053，adam叫成年伊利沙伯同成年夏洛蒂去keep loop，去番中年時期，攞走bb 夏洛蒂番以前，俾錶佬養

reddit 整既亂倫家族圖

我岩岩諗到
Noah枝槍 殺唔到Adam
同Jonas自殺唔到 既原理應該係一樣?

原世界係單一世界，直頭改變咗原世界既歷史

盲既坦活斯老豆果隻點黎

係喎

呢種拍法真係唔算好, 唔係講緊story 有問題
就好似明明 有 A B C場面
A場面講幾句飛去B 再講幾句去返C 再講幾句飛返去A
而唔係A 場面 同 下一場 A 緊扣住

同問。
所以我覺得有時間旅行者起更早前出現，起碼盲佬老豆個時間到已經有。盲佬老豆同細個時嘅盲佬嘅對話入面都透露左應該係有時間旅行者出現講左d野俾佢地知。（但係邊個呢？）

套劇話比大家知讀書既重要性
個世界就係比班中學都未畢業既細佬玩到世界末日
最後要由claudia(相信有大學學歷)執手尾

但唔係讀書讀得多 都唔會整到個時光機搞到分左W1W2比班細路玩

佢用2季半講world 1點形成loop，1季講world 2，再用得1集講主世界一定係趕，即使係咁都好吸引到我睇第二次就

但如果太仔細 就變好沉悶，好似W2咁 又loop 番w1睇過既野

理論上就唔會既
W1 W2 對 原世界黎講只係夢
同埋我都唔明點解 Claudia 咁sure Regina 喺主世界就唔會有cancer

天使 Jonas ，呼應結尾

原來現實係父子黎

對稱

好有心機

希望陪到佢個女先

W1 Noah 點解要test 燒眼時光機？
佢明明有部箱型時光機
W2 就話可以link 去 Ulrich 調查Mads既死，同埋 Erik 係 Martha 新仔Killian 既兄弟姐

鍾意個哲學味同神學味好重
上帝係存在，而上帝即是時間
即係既有神論，同時又係無神論
人類冇可能破解到時間，Adam 同 Eva畢竟只係人類
所以千祈唔好嘗試穿越過去，只會引發悲劇
除非你就係時間本身，即係Jonas 同 Martha就係W1 W2既時間之神，不斷俾機會 Claudia 發現漏洞
信仰亦係無稽之物，因為根本唔存在神，兩個神父同Adam都係9upper，咩都係假，個個為自己

Time travel 方面都好正
Adam既存在，令Jonas 點都唔會死
因為歷史早已存在，直接破解祖父悖論
命定論亦講到所有野其實一開始就Set死，冇自由意志同選擇
呼應 loop 唔會變

應該咁講，分裂完就無左原世界，所以佢兩個要番去通道第一次打開嗰刻，係個山洞都得，原世界爆炸分裂嗰刻就誕生W1W2嗰刻，亦係唯一同原世界有通道連接嗰刻，Claduia 都有同adam講，嗰一刻係唔會受時間所規限

睇多幾次第七第八集，同google 量子糾纏同薛丁格的貓，會清楚遊戲規則

解釋得好清楚

諾亞（應該是利用上帝粒子裝置）穿越到了1920年，遇到年輕的自己，並來到坦浩斯莊園，見到了已經面目全非的中年約拿——亞當，亞當告訴他只要找到日記的後面 幾頁就能知道夏綠蒂去了哪裡，為此他需要為自己效力，完成日記上面的事——於是諾亞拿著時光機，來到1986年成為了溫登小鎮的新教父，按照 日記上的指示，在2019和1986年之間來回穿越，借助黑爾格的幫助在地堡修建實驗室，拿兒童做實驗。

1987年，歸功於從1953年穿越過來的少年黑爾格，實驗終於成功了，黑爾格回到1954年，諾亞也跟隨黑爾格來到1954年。

我同上面幾位巴打吹左幾日，應該解釋哂大部分，爬下文就有

Old tannhaus > blind tannhaus > the unknown > eva > adult martha > adult jonas > noah > young elisabeth > adult charlotte > young elisabeth > charlotte bb > tannhaus (clockmaker) > young charlotte > 之後冇交代 young charlotte 點唔見咗隻錶。。。可能係有人交返畀 old tannhaus 鳩估

綁架細路做實驗既作用喺邊
有箱型時光機，Time travel唔係一早得咩

就係咁大家估估下就又傾倒d新睇法出嚟。我開頭都一直mon post唔加入大家討論。但S3出左之後睇多幾次，都只係叫明白6，7成，但見倒有幾位好清晰嘅巴打解釋，令我明白左大約9成。

盲佬老母charlotte 鍾意Ariadne（Martha 套戲劇）又係耐人尋味

總之就係要跟住本 notebook 做
既然時光機已經存在，點解 Adam 唔返去 1888 年幫自己，要 adult jonas 整部濕鳩時光機整咗幾十年

佢唔整死d細路就斷loop

我覺得呢part有可能係個故事比較粗疏既部份
有可能係寫S2,S3既過程放棄左呢d劇情

其實最淺層既解釋就係, Noah要做呢返d野，去推動入面既角色去time travel
如果d細路無被綁架，Ulrich, Jonas就唔會行條隧道返去 如此類推
因為"之前"係咁發生，所以佢就要做番同樣既野

呢套劇所有野都可以用呢個邏輯解釋
寫得好少少既部份，就會符合返人物既性格同個人動機

覆返劇中心思想 everything is connected

冇錯 上面comment 話令一切棋子歸位既道理我係明
就係要令個cave 有都市傳說
Jonas 一群人第一集先會去
Ulrich 番去1953年時就會見到兩條屍，就會以為中年Helge 以同樣手法對待Mikkel 先出手

但我就係想知 點解要咁麻煩搞部新機出黎
直接綁架 > 殺人>用箱型時光機帶番去歸位，應該已經work？
套野又冇話time travel 好浪費燃料

時光機枝野難囉

佢咁樣分配其實幾明智，因為world 1花咁多時間去描寫，觀眾基本上摸熟咗佢個脈絡，到world 2嘅時候就算花少啲篇幅觀眾都輕易follow到

有冇人知netflix係咪冇官方紀念品既online store？

google過但應該唔係official野，不過HG本書同noah notebook買黎玩都幾正

agger

但佢話呢個對話係第一次發生，唔係loop 入面，呢個又點解釋？

有 loop 先有 Ulrich
Boris 先有機會英雄救美
Boris 唔係loop 入面既人，只係咁啱參與咗喺入面
所以冇 Ulrich ，同 Regina 就唔會相交

Claudia老公係第一任廠長 輪椅佬 Bern（Helge 老豆）
所以 Bern 好似喺 Regina 細細個已經好關心佢，先俾佢做第二任廠長
正因為老公係 Bern ，Claudia 先知 Regina 唔係因為 loop 而誕生
所以願意付出一切去救 Regina
某程度上，佢係為咗私慾而要 Adam幫手

老公係第一代發電廠廠長，坐輪椅嗰個

我諗之前Claudia一直未累積夠資源去破loop所以從未去過搵Adam，過往一直諗點破loop一直寫哂落本簿仔後再俾年輕少少嘅自己，但最後幾頁因為會影響個loop，所以一直私藏住，直到每次死喺Noah手上先轉交到Adam手，繼續完成埋個loop最後幾個step。

請真唔講佢背後條橋，飛來飛去就唔會stick咗喺同一個年代太耐，一來好悶，二來可能大部分觀眾都已經唔記得另一個年代發生緊咩事

即係 claudia 係情婦囉
仲有原來 Greta 畀人女女女 過，我一直都誤解咗

冇呀，反而怪奇物語有

我買左3件T

請問邊段有講Greta俾人咩？ 完全無留意到......

淨係記得佢懷疑Helge 唔係Bernd
好似無講明係女女女？

官網family tree 講明咗 Helge 唔係 Bern 所生
我懷疑Bern 知道咗，所以先要 Helge做最低級既保安

暗示係畀人女女女先有 Helge
官網都有講

官網真係好多野睇

最尾幾頁係講 Noah 個女係 Charlotte，同埋 Noah 被 Adam呃咗，好似唔關點破 loop事

話說有無啲官邊出dark相關既野買
上次見人講本書好似真係會出或者本簿仔

個人推斷腦補：
經過無數次 loop、末日
老年Claudia 偶然發現末日時，時間會停頓，唔受因果律限制，而現實實際會停止N份一秒 導致潮汐力失衡 而末日
老年Claudia 利用呢個漏洞，喺穿越番去搵中年 Claudia既時候，講俾佢知 因為咁，Regina一定有救
然後中年 Claudia 等到每次 loop 既末日，成為老年 Claudia時，又逐d 逐d 研究，所以佢話知識一直累積
或者可以歸功於 Dejavu 又得，操作上比較容易
而呢個「偶然發現」，可能係無數次loop下，極低機率發生既小bug，當係母體數據錯誤
又或者根本就係 loop 既「終點」
正如所謂既 loop 其實並唔係冇「起點」，只係佢既起點係 原世界1986年

有人推測，Claudia 甚至係用呢個方法親自去過原世界
不過我認為冇咁既事，因為咁既話 Claudia 一早可以好似 Jonas 咁，講一d 鐘錶佬講過既說話，令佢個仔回頭
不過，我咁諗法 解釋唔到 點解Claudia 可以完整地描述 鐘錶佬整 Time machine 既原因，Claudia 9up 都唔會咁中掛

或者會唔會係，W1 同 W2 由一開始就設定咗屬於 Adam Eva，Claudia 極其量只係世界既第三方觀測者
可能 Claudia 冇能力直接改變 原世界歷史，令鐘錶佬個仔復生，最多只可以觀察車禍發生＆鐘錶佬整 Time machine過程
所以一定要結合 Jonas Martha 兩個既力量，先能夠直接出手

個官網屈撚到

睇晒 不過我一定miss 好多野
有時知道一樣野後就諗搞到miss 左諗緊個時個畫面

仲有好多唔明
但唔想重睇住

呢類劇咪好
個故事咁有研究性都係得3季每季10集都無
有頭有尾

終於睇完
最耐人尋味都係H.G博士話個仔車禍後淨係搵到兩夫婦條屍
孫女BB就唔見左
究竟呢場車禍係咪由時空旅人(unkown?)造成
BB係咪俾人送左去第2個時空

其實我覺得頭幾集有啲拖，好多枝節未必需要講，例如w2 Hannah嘅愛情史，搞到成季大部分時間都好似故弄玄虛咁，最尾兩集先一次過講哂出嚟

不過都叫收個靚尾

果隻比unknown搶咗

比咗Eve

但Eve點放隻錶出去 巴打記唔記得

但佢呢隻拍法fake咗幾個大plot twist出嚟

常理思維：
正路被貨車撞至落海
莫講話好難喺水中 將BB抱出車外
個B喺老母前面，淨係撞車衝擊力都收硬皮
但解釋唔到點解搵唔到個B條屍

耐人尋味既仲有，孫女BB Charlotte 同 盲佬老母同名，不過官網冇講 應該純粹係改祖先個名
而盲佬老母鍾意部戲劇 係同 Martha演果套同名
同埋計番盲佬1888年係老年，咁少年應該係1822年，當時已經知有時間旅行，應該係Adam拉盲佬老豆入會？

計埋 煙霧彈Bories Niewald（Nielsen + Kahnwald）、Claudia 實際上點發現原世界
根本可以玩多兩集

Unknown中年同老年都係父子

遺傳個品味落去

有文章講過 鐘錶佬個仔MArek TanHAus係Martha嘅投射 新抱Sonja係Jonas嘅投射

以上都係鳩估

基本上 呢幾日我得閒就入嚟問下問題 答下問題

開心腦部活動

check番兩個咁啱都係差33歲

又幾型

官網寫明helge係老豆係俄羅斯人

1953年7、8歲嘅佢

正正係德國比俄羅斯打爆兼搶劫時期

由此推斷greta係比俄士兵強姦

原本幫Katharina 老母墮胎果條女姓Obendorf
係 被燒眼時光機燒死既紅髮Erik ＆ W2 Martha 新仔Killian既祖先

Everything is connected

#808

Adult Martha幾時見到Adult Jonas

第四集話比hannah知大肚個醫生係咪兔唇佬黎

冇見過面，淨係放低封信同錶
個時間點仲要係 adult jonas 啱啱燒完封信 變做 adam 之後，等佢之後畀返封信自己

屌 個三個老中青係乜水
成日睇到佢地好不安 係咁殺人
Noah又好似消失左咁
P.s 睇到第4集

會唔會係係apocalypse 個時Claudia 又整左個quantum entanglement 出黎？

未詳細睇，不過應該可解答呢度大部份問題

原來 Claudia last conversation with Adam 都係 quantum entanglement

第七集你會知

但係邊刻分列出黎？

都一定係 apocalypse 果一刻

咁都中 ,但係又好合理

好似唔太合理喎

官網條timeline 係claudia 見完adam 同佢講有original world 先travel 去 1986 比adam 殺，又無提quantum entanglement, 即係呢件事係part of the loop

仲有點解claudia 同adam 講有original world 係第一次對話諗爆頭都唔明

仲有邊個位先係破loop

仲有點解 jonas 要殺左佢老母hannah?

唔明點解jonas 會突然變到咁無情，好似變adam 個轉變無乜描寫？

拋夫棄子，唔殺佢對唔住自己啦

claudia 死係part of loop
所以佢都要make sure佢會死（劇本）去解鎖adam同claudia既激情對話

所有野都要跟劇本行

咁claudia 同adam 既激情對話係quantum entanglement 既另一個reality?

但jonas 變adam 既過程好似無乜點描述？

佢由細變阿當 搞d死人機器用左66年，咩都心淡啦

加上帶走個妹去未來，老母會俾咩

有呀，S307已經講左，點樣成為中年jonas同noah，之後Claduia 要佢地歸位，就係我地睇既S1S2，最後就係爛面jonas，之後就adam

原本應該打算抱走Silja就算
Hanna醒咗會阻住晒先殺
Hanna見完Adam 後，Adam 雙眼充滿淚光
Adam一直堅信今次係最後週期
所以為免麻煩索性殺咗Hanna，諗下Adam連Martha 都殺，就係要令棋子歸位

佢好似係話 quantum entanglement 造成兩個reality - 如常地冇同Adam對話 & 有同Adam 對話

但咁講咪即係一次loop 已經搞掂晒？
因係 W2 Martha 有救Jonas & 冇救 Jonas 係恒常會發生既事
兩個 reality 冇話邊個好d
因為兩個都係support 緊loop 既運行
如果 Claudia 果到都有兩個reality，咁其實唔會形成Knot，唔洗搞咁多次

上面reddit 個網個諗法同我一樣，都係解釋唔到

Noah 點樣由 2041 去1920 又係解釋唔到

終於睇晒,. 但有d亂, Bartosz 係返18xx年果陣生左 Noah 同 Agnes ?

同Bartosz 結婚果個係 Jonas 個妹？？

W2 既Hannah 大肚有冇交代生左邊個？

係
係
佢穿羊水果下世界末日麻

jonas 燒 martha 封信果刻，心態上已經變咗 adam, 已經冇諗住再救 martha

上帝粒子球麻

生咗Celia
Bartosz老婆

Sorry
誤會咗W1
自膠

留咁多血都係穿羊水
多數人都係估佢流產，之後再同 adult egos 生 Silja

哦咁流產
但果刻之後唔係就爆喇咩

上帝粒子2052 先整好，noah 點返去 1920 好似係另一個迷

神劇 當之無愧

退一步講 佢其實無講話佢即刻返去既

咁又係

第一個 comment 已經有人問同一個問題
Quantum mechanics

2040年整好啦

都唔知佢up乜9
佢其他問題都答得好
呢條腦補過頭，個解釋又9唔搭8

2040 係光球變黑色，仲未用到做 time travel, w2 Claudia 仲叫 w1 Claudia 拖住先
官網都係寫2052 黑球先work

我都覺得 quantum mechanics 好難明
用貓個例子，你一日未開蓋隻貓都係 live and dead
開咗先 confirm 到係 live or dead
jonas and martha 未破 loop = 未開蓋 = claudia 有見 AND 冇見 adam

唔知咁解啱唔啱

有2個問題 可能係我睇得唔夠清楚 希望唔好吊咁大力
1. 故事話亞當夏wa 已經試過無數次 但係當亞當夏wa死左 佢地個記憶唔會留落去中年約拿同年輕約拿 咁佢地點知佢地已經試過無數次
2. 如果係不停loop 咁點解約拿同碼沙嘅出現唔係導致博士仔女死嘅原因

咁邊個先係觀測者
同埋如果一直存在 claudia 有見 AND 冇見 adam
咁咪又去番我條問題：一個loop 已經完
呢個解釋我覺得好唔得

因為你置身其中就會認為係不斷loop,好似jona老豆咁，單機咁耐都feel到咩事

認同頭個part, 但claudia有冇見adam唔應該係分開2個reality，否則就無loop嘅存在，除非你會話loop本身就係用linear time concept去諗先會出現，但again 呢點只會愈諗愈奇怪

1. Adam 應該唔知已經經歷過 N次
Adam 一直以為經歷緊既loop 係最後一次，亦高估自己實力 以為殺死兔唇＝破 loop
但 Adam 唔知仲有個有身孕既刀疤 Martha 未死
然後中年 Jonas 慢慢成為 Adam，行為又冇變，又以為今次實得

而 Eva 線眼佈滿W1 W2，利用 Martha、Claudia 兩邊走
加上 Adam 完全唔講成個plan 俾 少年+中年Jonas ，反觀 Eva 由頭到尾都同幾個 Martha 合作
所以 Eva 知得比 Adam清楚，知道要維持loop ，兔唇仔就可以存活，再可以按歷史 loop 落去
亦係Eva 一直贏既原因（Eva 贏唔係因為佢勁，係 Adam 太廢）
所以Adam 係最on9既on9仔

2. 劇入面都玩過好多次：Mikkel 吊頸、老Egon死......
依家既結局先可以令成件事、咁多付出有「進度」，而唔係原地踏步，反而我覺得昇華咗
如果仲繼續玩命定論做收尾 真心無聊 老套...

又準備loop多次第三季

其實如果拉遠d講，determinism係量子力學先係相對unpopular，薛丁格的貓同命定論更加係風馬牛不相及

Anyway啦我覺得無必要好似上面reddit咁太深入咁代入quantum mechanics嘅理論

睇完S3 第二次之後，由S1開始再 loop 多次

Bartosz最後仲要俾自己個仔殺

成套dark 基本上係講有雞先定有蛋先既問題
直到最後話比你聽，原來雞同蛋都可以同時存在
不過呢個係一個唔應該有既狀況，要首先搵到咩材料成就到 雞同蛋既出現

無錯

其實我地都不停loop緊 睇完s3 再睇s12 有唔明 再睇

想買佢地盞手提燈

想買手提燈加jonas件雨褸

雨褸難襯，手提燈好似$200有找

睇完 準備重睇s1-s3 每睇一集就睇官網清concept
慘過考dse

真咩？邊度有

你指邊樣？

雨褸+牛仔褲
不過雨褸成千蚊仲要只係差唔多款

雨褸成千蚊呀

依件最似

唔同款仲要咁貴

佢個牌子d外套都ok 係貴小小

謝巴打

買左依3件

我估佢自己整個握手位多

W2 果個7好多

有冇興趣睇 A Journey Through Time?

囉裹可能白紙黎

2個Martha
左邊嗰個被adam殺死
右邊嗰個邊做eve

我剛剛翻睇晒

基本上全部慢節奏鏡頭都有佢存在意義

環環相扣

依本其實係 Journal, 只不過封面設計成Tannhaus 本 A Journey Through Time.

唔知依道有冇人提過, H.G. Tannhaus 個名係致敬寫 The Time Machine 嘅 H.G. Wells

原來劇入面都有提過，我睇第二次先知又 miss 咗
E08 21:30

呢度講 old claudia create 咗 個 quantum entanglement

齣劇越睇越神

終於煲完 依套真係神劇嚟
好滿意個結局 好似發咗場夢咁
題外話 有冇人留意到w2個通道門刻住“神說要有光” 而w1係世界因此而創造

Eva 個秘密組織叫 Erit Lux (There will be light) 因為佢想守護個 knot 兼認為自己企起 The Light Side

邊度有得買

The Cast of DARK Breaks Down Indian Fan Theories
唔知有冇POST過, 不過得2分幾鐘

incredible casting. from reddit

好神

點解jonas最尾要殺佢呀媽?

因為佢已經完成左佢個loop要完成嘅事

有度唔係好明，adam殺完W2 martha 之後claudia出現係第一次發生？
如果係，咁之前loop入面adam殺完W2 martha發覺乜都冇改變既話咁adam之後會做d乜？

應該係會去殺W2 Eva
然後再俾某個Eva個邊嘅人殺
然後佢地嘅中年再繼位做Adam Eva

因為最尾adam帶槍去搵eva時
Eva一早知佢會黎殺自己
然後話俾adam知只會係繼續loop

Mirror image

角色們身處唔同世界
World 1
World 2
左右會唔同
傷痕唔同
建築物唔同（警局、地下室）

Hannah除咗冇佢嘅事

唔殺佢 佢仲會累事

睇cctvb啦 大結局圍爐bbq啦好冇

依家先意識到，佢應該講緊發夢比阿當殺死既事

第一集開頭已經答你時間唔係線性

唔洗理啦 講咩野就知咩人

所有對話要用心睇

原世界坦浩斯好似發左場夢，但jonas 瑪莎又確實係 佢個仔面前出現過

「原世界坦浩斯救仔成功記」

依套野真係好多金句，好正

反正我信了

唔知編劇揀1985年做起點
算唔算向back to the future致敬
回到未來都係1985 年發明咗時光機
入邊個flux capacitor同山洞隧道都係Y字型

有心都唔出奇

張圖睇唔到，係都唔出奇 佢套野應該啟發左唔少人

可能同 irgendwie irgendwo irgendwann (1984) 致敬
第一季 2017年 - 33年 = 1984年

睇緊第二季尾

呢套戲啲人物關係真係弱智

差婆竟然係由自己個女生出黎

冇乜野
鐘錶佬講過鞋帶悖倫
總之就係存在 唔洗諗雞先蛋先嘅問題

成套野睇到我呢 真係
記關係先辛苦

睇第二季就睇返第一季個關係圖
第三季就睇第二季關係圖
三季完就上官網睇

我睇個時係會睇住張圖睇

亞歷山大係咩事

果個差佬話佢細佬都叫亞歷山大

個身分就係個差佬個細佬

姐係夏綠蒂係伊莉莎白同noah個女？
大家生大家出嚟？

咁有咩故事
佢地之間

好難答你你呢啲擺明進度得一半嘅講左咪即係劇透

Season 1咪講過山洞有對門焊實佐，之後有無交代返？

係 冇所謂開始同終結
鐘錶佬提過鞋帶悖倫

馬奴斯
Francesca
存在功能係乜 ？

Feel到佢吊頸係會死
個畫面表達到

生Noah出嚟

唔會，一定會有人出現/有事發生令佢死唔到

表達到好gap
物理上 佢係令到有子彈嘅槍開唔到

但吊頸就要人救 先唔死

重睇

一路都講緊The time has to stop

條繩斷都唔奇
時辰未到呀

同埋有做下任務咁囉

係核電廠地下山洞果對門，唔係穿越時空果對

有輕輕交代
但冇咩特別

同埋有講係邊個焊

亞歷山大呀嘛，初頭仲以為呢間係時光機果間兒童房

我都以為有關但其實只係一個小支線故事

門後面係 yellow barrel 個位，應該就唔可以通去 nuclear plant

好慘 佢係W1W2日屌夜屌
原世界直頭無存在過

Gap

W2好似 直頭連eve d手下都做唔到

但最幸福係佢地wo

神劇真係神劇

可以平安到老又hea嘅真係無咩幾多個
最慘就Mikkel啦 大半世人都喺另一個時空生活

本來唔自殺
畀個仔點醒要自殺

睇完官網
無講點解Tyrone要隊冧Regina ?

揀女角要搵個大波dd啦

咪係，睇哂先好入黎，人地講到明盜用人身份